老豆check到有前列腺癌第四期

今日驗血攞左report 醫生話去到呢刻都無咩做到 應該得電療
老豆有血尿 忍唔到小便 骨痛
已經去到醫院排期 希望快啲睇到醫生

想問下Psa去到1621ng/ml 係咪十分唔樂觀？

手足振作

振作！

知道

收到

準備定後事 問下老豆有咩心願 想點搞

psa 正常係4 ng/ml 以下

前列腺癌四期 既平均生存率都高
唔好咁擔心
有咩就醫
利申 老豆兩個月前確診肺癌四期 我地家人照顧得差搞到併發肺炎
再比個19醫生勸兩勸
做錯決定搞到放棄急救
早幾日走左
而家都未面對到自己

前列線癌既生長係癌入面係比較慢

巴打加油

其實有咩症狀？
可否講？

照顧得差姐係點？
屋企人都岩岩check到有癌，等緊醫
以家每日都好驚佢情況會惡化

坦白講 psa 咁高 仲要骨痛埋..

唔敢問 又唔可以係佢面前喊 點算

係...見到超咁多我想估計有幾耐命

PSA好高，但absolute value無大意義，主要之後用嚟monitor治療效果

見話骨痛，前列腺癌都頗多會擴散落骨到
要睇實有無突然㢌唔到尿同下肢無力 / 癱瘓
有就係急症，驚壓住中樞神經

屌我屋企人都係 要點照顧好啲 點解咁多人肺癌 我懷疑上日放啲閪煙都毒有影響

但佢psa超左咁多我諗都好唔樂觀

Btw 巴打 我地要一齊加油

4期應該都有啲標把藥，荷爾蒙療法可以做嘅
不過都係講緊多幾個月嗰隻，好難醫得好
可以去搵個私家問多個意見

樓主加油

最先係覺得佢瘦左咁多好奇怪
去廁所會去密左
之後佢話自己腰酸骨痛 以為老毛病發作
點知有日我發現到佢屙血尿 同忍唔到小便
呢個已經係第四期 應該擴散到骨
因為佢坐都話痛

係咩病 第幾期？
一齊加油

我地都會陪佢 但老豆話唔想電療... 唔知點算好

係...我都知唔耐...佢自己都知

知道 多謝你

易唔易擴散？

之前大學教授又係前列腺癌，抗癌院瘦哂，再過一排就反發，擴散，好快就走咗了

其實老豆一早估到 所以佢知道左反應無媽咁勁

加油

好高喎 點解唔早啲睇醫生 應該有啲症狀你爸爸無去睇醫生

建議搵方法舒緩下啲痛 因為入醫院口服藥都係勉強得

佢有忍唔到尿 但而家仲行得走得

我老豆仲要食埋煙 唉

好似可以打針 我爺之前都係靠打針撐左一年 問下醫生喇 振作啊

其實肺病好辛苦 晚期佢抖唔到氣都好辛苦
因為插喉只係延長生命但對你爸爸以言係令佢suffer長左
唔好意思 我咁講 因為返工見得多肺癌病人
Take care bro

醫生話電療會比較岩佢
會睇多幾間 唔該你

佢係第幾期？？

唔知呀。佢冇公開。反發已經擴散
progress 得好快

其實見腰酸骨痛已經話睇 但佢過係緣前番工老毛病
到發現血尿同忍唔到小便已經係前排既事
佢一直收埋無同我地講過 自己一個人係到忍痛
到我知左就捉佢睇醫生 就驗到第四期

好似話電療會好啲咁...

一開頭係睇門診先定私家？？

等公立？
巴打你要加油 可以留tg大家一齊傾下
好過自己屈住屈住 想喊就喊！！唔好忍

去私家定公立？？

電療會有好多副作用 同埋應該唔係即刻有得做、要度好位再覆診
同埋有機會要長期插尿喉

其實最緊要睇佢想點 如果唔想辛苦真係唔好勉強食藥
比佢開開心心過埋靜底日子

唔係好識 但都希望大步檻過

唉 佢個psa咁高真係好擔心好快會走

試下上網做功課戒醣戒澱粉有冇用

門診睇大小便 排緊期 9月有得睇
之後睇私家驗血 寫左轉介信又排期

Thx

加油。
做個打算先囉

其實佢而家都用緊紙尿片...

多謝你

點解一早估到又唔去睇

我老豆驗過曬標靶唔岩 免疫治療唔岩
轉骨轉肝
佢頸骨好痛 同埋因為住醫院腫瘤科住左十幾日有d譫妄症
做左五次電療都冇舒緩 仲一路好痛
係醫院出番黎之後排緊化療
之後日日訓係床
坐起身都唔肯 咁我地就訓係到餵佢食藥 同埋開始食唔到野 就由佢訓係到餵佢飲奶 飲親同食親藥都濁親大小便都係張床 著尿片
咁佢又食嗎啡又盛 同埋我餵埋左之前骨科切左腫瘤骨科開既唔洗食既止痛退燒藥佢食 咁d藥就有寫會眼訓
咁最後幾日佢一路訓 除左食訓柯果幾分鐘
訓足24個鐘 以為係藥效
我地都唔覺有野 就算之前番醫院內科抽血 見到白血球爆曬 個內科醫生話要留佢院 但又驚阻住腫瘤科做野 所以比封信我地攞去腫瘤科個醫生睇 結果個醫生話我地唔知擔心咩 話佢食左類固醇係會白血球高 話佢發燒先帶佢番黎
咁佢一路食緊止痛退燒藥 所以肺炎都唔發燒
到最後一兩日直程食食下藥都會訓著
點知最後一日拍佢叫極都叫唔醒
我地都唔知咁大件事 再過左幾個鐘都唔醒先叫白車入院 點知就話佢肺炎好嚴重
個內科醫生係到勸我地唔好急救
佢話我老豆插喉幫助唔大 同埋會搞到佢好辛苦 肋骨會斷晒
佢話佢地通常都建議佢地癌症轉移既四期唔好急救
但佢連肺炎個報告都未出 我同佢講話我老豆咩治療都未開始做 佢話我老豆插完喉都應該唔會抆得番條喉出黎 同埋其實化療都係推遲個病 我再問佢即係就算救番都唔會做到任何治療？ 佢答我係
咁我驚我屋企人就算醒番都係受多一排苦 咁就話放棄急救
但我上番好多癌友group到睇
根本好多人肺4都試過肺炎入院插喉 死亡率係有一定 但亦都有好多人係出得番黎繼續治癌佢癌症
而且我老豆腫瘤果邊除左骨痛都未好影響到佢生命
唔係佢咁講到完全冇生機囉 結果當晚就呼吸衰竭走左
但我真係好後悔我做既所有決定 唔做急救
餵錯退燒止痛藥 冇所有野問得清清楚楚 同埋因為佢上次入院搞到譫妄 我地就好驚再送佢入院
結果搞成咁 我日日都面對唔到自己 日日只係想喊 訓係到望住個天花板 諗起我老豆由細到大咁錫我 我搞成佢咁

有機會啲血瓊咗塞住痾唔出

想知用咗幾錢醫

加油巴打

加油巴打！

呢個會試下 聽講糖份係癌細胞 啊食佢好似係控制ph值？

加油
我媽媽都第4期, 不過係第樣癌, 好理解你既感受
大家互勉之

想問下自費藥係大約幾錢到？？

知道自己有病會唔想見人。親戚朋友，兄弟姐妹，屋企人。要慢慢開解。ok左之後一齊陪佢渡過。飲食上要整到令佢容易吞嚥，但基本上都冇胃口，食龍肉都冇味。生活上，沖涼，大小便都可能需要幫，要令佢唔好覺得自己好廢搞到咁要人幫既念頭。

積極檢查，自己查加問晒所有治療方案
有咩做到就做，有標靶就標靶，有放射就放射

有咩政府資助可以申請嘅就問醫生/ 醫院社工/ 癌協個d

利申：爸爸肺4

雖然一早預左會咁嚴格 但知道左又另一回事

加油，support you!

可能佢唔想知個事實...

睇開啲，唔好怪自己
肺癌第4期要有奇蹟先醫得好
早啲走當係幫佢解脫

佢本人唔知身體有問題咩 點解咁耐都冇開口？

坦白講 去到第四期先發現好遲

希望早日康復啦 大家健健康康

建議你去搵律師資詢下有冇醫療失德

醫生都懷疑阿爺有前列腺癌(其實都經sure),不過最後都建議得個知字就算,因為阿爺都9x歲了

巴打 有咩唔開心可以搵我地傾 講岀黎 我地都會覆啊 唔好做傻事

PSA高到咁仲要stage IV有機會個癌轉移左去第二度

姐係點
唔同你爺爺講？？

加油
我都剛剛有家人過左身

兩隻都係大概36000一個月
聖雅各有個資助計劃 如果符合就買一個月送一個月 一年之後免
仲有公家打針 好似半年一針四千幾
如果巴打有財政壓力 可以試下搵醫務社工睇下有冇咩資助申請到

餵止痛退燒藥前冇問過醫生？

你自己同家人無討論好
就話人19

事過景遷Take care

we are here foryou ...

佢知
其實係我上次陪佢去公立醫院覆診嘅時候醫生講
因為依家係摸到有硬塊,但係冇做過任何抽組織嘅檢查,所以醫生話目前唔可以叫係確診

咁都關醫生19？你去醫囉

你都唔想，同屋企人都盡左力
唔好咁自責啦巴打

巴打加油
陪佢多啲 天無絕人之路

今日第六日了
六日都冇胃口 日日都訓唔著
因為我老豆由細到大都好錫屋企 好錫我 細個同我去放風箏遊水踩單車 遊車河
佢今年69就黎70
到佢有事之前我都一直呼呼喝喝當佢工人 對上一次三年前去旅行玩得唔係咁開心 佢一直扭我要我帶佢再去
我都冇帶 得佢同呀媽自己去大陸旅行
明明佢今年4月準備好同我呀哥去日本自駕遊 結果又比武肺搞到取消
我既屋企人個個睇得好開
佢地第二日已經忍痛執佢d野扔
覺得比佢舒舒服服走
但我每日都行唔出呢個圈 日日都好辛苦 日日諗埋一堆冇答案既問題 後悔 我都唔知點先會結束而家咁
所有道理我都明 知佢唔想我咁 冇人知 冇人想
但我就係面對唔到自己

Pray for your dad and your family
撐住呀樓主同世伯

癌細胞靠食醣生存 斷佢糧應該有幫助, 瓜類、生果都有醣, 要戒得清, 建議上網查下

讀U個陣有個鬼佬professor 話自己食Ketogenic diet 淨食脂肪類食物 餓死啲癌細胞

我都食緊keto

不如問多幾個醫生意見，電療其實唔係想像中咁辛苦，尤其前列腺位，我老豆以前有做過，冇乜特別唔舒服，係有時會肚痾下，做緊個陣都冇感覺架

你老豆幾歲？

信醫生，唔好自己攪依啲嘢

巴打加油💪🏽

我知好辛苦我剛剛做完白事
對住其他人扮冇事
夜晚偷偷喊
成日記住同佢生活往事
但你要記住你要撐起頭家

振作有咩心願未了

其實成個前列線切左佢先得唔得....
橫掂本身無咩用

因為呢兩個月佢骨痛入過幾次醫院 最開頭入內科驗到有事 出番院 過一排因為骨轉到骨折 就入左骨科做手術 出番院就比左果堆止痛藥我地等見腫瘤科
過兩日佢又因為頸痛入左腫瘤科 腫瘤科出院果陣個護士就同我地講佢今次我地腫瘤科d藥係我地腫瘤科自己 你內科既藥還佢地內科 要照食
咁我就諗住即係食番曬之前d藥加今次既藥啦
所以就比曬佢食 結果我都係過左身先諗番 其實果幾粒退燒止痛藥係骨科 而我當時意識去問
冇問清楚 搞到餵錯藥

Network 有問題，自己send咗三次，抱歉

幫你唔到
唯有幫uncle 打氣

唔識任何醫療野，不過巴打加油，祝你屋企人好運

唔使驚，我爸爸到係（但好番嘞）。

醫生話乜就做乜，係公立醫院做診療，大部份醫生好有經驗。你要樂觀D，比D信心佢。

我爸爸傷囗愈合慢，但佢都咬緊牙根撐落去，幾年後變喉癌，我曾經驚佢失聲，佢把聲好响，電療燒到佢條頸燶晒。我媽媽背後好傷心，係佢面前就當無事。佢又好番呀

巴打 過左去喇 起碼佢唔洗再咁都辛苦過日子都好既...

祝福

傻啦
如果真係去左旅行可能又會嘈得仲勁呢？
d野過左去就算，最緊要係繼續做好自己
你爸爸都唔想你唔開心嘛
照顧好自己，你爸爸咁錫你，錫自己就對佢最好了

佢做左咩19野呢

好好照顧老豆 同佢影多幾張相 錄幾段音
要珍惜仲一齊嘅時間 好好表達你對佢嘅感受
希望你唔會好似我咁 未對老豆講你有幾愛佢 佢就走左。。。

大佬人地骨痛呀 入到骨點樣唔distant met呀

我騎劫左樓主個post係到放負
樓主加油 要珍惜 愛係要做出黎 唔好怕肉麻
如果唔係會到老都後悔

我自己就覺得醫生比你意見一定專業過乜乜group. 唔好自責。

Gayau

Take care

god bless him

如果PSA level唔係咁高
基本上係不能完全作準
因為DRE & PSA test
都有機會係false +/-ve
所以最直接係做biopsy 抽組織去化驗
一驗就知有無 再照埋全身
就知道有無擴散

同埋PSA Level 和嚴重性唔係成正比

前面都有巴打講過四期存活率係好低
問多啲醫生用到咩藥啦
負擔到就儘量比
如果醫生都無乜建議 就....

塵加油
屋企人都加油

btw樓主問下醫生有冇得打Ra-223 可以改善骨痛等老豆舒服啲
因為痛唔止影響行動仲會影響心情同胃口

係... 情況係咪非常唔樂觀？

知道！

我比唔到意見你。我阿爸果陣係黎得好快。病發已經係第三期尾既扇肺瘤。佢開頭仲好樂觀。立即做電療想整細佢之後睇下有冇得切。但千辛萬苦捱過電療之後冇效果。醫生話要睇睇再諗之後點做。佢開始心灰意冷。唔想見身邊既人。之後兩三日後仲入埋院。過左唔夠一星期我見醫生果邊冇做野。之後我約見醫生問情況點。佢答我電療後佢腫瘤冇細到，反而仲多生左幾個。話佢地已經冇野可以做。因為電療後身體已經弱左非常之多，如果做化療會捱唔住。我問佢係咪即係冇得醫喇？佢好快答係。
之後就如我所講我點樣去開解佢，幫佢走埋最後一程。期間佢都係住院多，只返過屋企一星期但之後又入院。住院期間每日都不停有我地幾姐弟陪佢同時，佢自己既兄弟姐妹亦每日不停黎陪佢同佢講笑。基本上我已經知道晒個結果同交待哂比我d阿叔姑姐聽。我地喊都係出去病房範圍以外去喊。陪佢既時間，所有人都係有講有笑陪佢走埋最後既路。由發現到死差不多三個月。基本上佢最後都走得幾開心同埋痛左唔係好耐。所以我比唔到意見你點做，但以上係我既經歷。

題外話，我阿爸不煙不酒。其實生癌同抵抗力以及環境都好有關係。我諗我阿爸既原因係後生時工作令個肺已經處於一個唔係咁健康既狀況。到老少少當抵抗力低少少既時候就發病。

Thx!

distant met得28% survival rate
不過都係好好珍惜同daddy 最後嘅時光
滿足下佢嘅願望

你地諗住點？

其實主要係爸爸都知生存得唔耐 佢想舒服啲過靜底既日子

Thx bro!

見到你咁自責都好難過
唔知講啲咩可以為你帶黎安慰
令堂喺生命最後至少有你地日日喺床邊陪伴
所有細微事都由你地deliver
面對住’What if’ 依一世都唔會諗得完
好多老人家最後一次入院 又痛又食唔到野又見唔到屋企人 分分鐘住幾年都出唔到院
令堂如果插左喉 就算甩番都可能神志不清 你地邊個打邊個都認唔到 見到仲心痛
Quality of life VS Quantity of life 係人生難題
失去父親既痛 再加埋自責 證明你好錫爸爸
加油
令堂同你既回憶永遠都唔會離開你架
希望你既痛同自責會一日比一日減輕
仲有其他屋企人 好好愛惜大家

其實唔急救係正確嘅決定，節哀順變

人有時真係好無常

諗起老豆成日都叫我織頸巾比佢 但我拖左幾年都無左件事

佢知 但寧願忍痛都一直收埋唔講 係我發現到先逐啲咁講

老竇上個月肺癌第四期
而家應該第五期了

又係驗左DNA, 基因療法唔得, 而標疤藥都無效
雖然照到成肚都係, 但不幸中既大幸係而家仲未有一個位特別大粒
只能過得一日得一日, 現在都仲係精神既

巴打，肺癌第四期死亡率係所有common cancers 之中最高，治療過程病人亦好L辛苦、又非常低機會好翻無翻發，所以無話照顧好就會救得翻，唔好自責、亦未必係醫生既錯
take care

真 急救完都係捱多1-2個鐘又byebye 都係自然離世好d
當年我都經歷過 都係其中一個原因我之後讀醫療科

以前職業安全意識好低。所以其實好大機會已經搞到個身體中晒毒。

係邊間睇？前列腺癌係慢啲架，雖然PSA 係比正常（4）高好多，但其實尼個階段都唔代表咩，加油！
Uncle幾歲？知唔知 Gleason Score, bone lesions幾多？

加油
要好好陪住佢行埋最後一段路
起碼唔會孤獨咁離開

我都好掛住爸爸

咁即係幾錢

樓主，可否問吓係周身骨痛定某幾個地方痛？去廁所多咗係好早就有？

多謝你嘅分享
人總是在失去的時候才開始懂得珍惜
有咁多咁錫你爸爸嘅屋企人真係好好

煙
酒
冇定期運動
紅肉，醃製食物
冇食纖維食物
長期炎症
等等都係會引發癌症
所以唔單止要無任何不良嗜好
仲要有良好生活習慣

陪多啲佢

世伯加油要撐落去
好快會見到支共滅亡既歷史性時刻

希望冇事

因為我阿爸最大，好多弟妹。以前年代窮，我阿爸十歲出黎做野幫手養大哂佢D弟妹。

我老竇就集中係背

如果你見佢冇咩胃口，病症持續
食必理痛冇用，痛症一星期比一星期惡化
就基本上已經有腫瘤啦

1621 好高噃

電療既話養和有最多唔同牌子同型號既機，可能會比到多d選擇你

巴打take care
老母幾年前cancer走咗
好明你心情 多啲陪伴先最重要

振作

Take care!!!希望你老豆大步檻過

無㗎，cancer根本講運，唯有做好無不良嗜好，其他基本上避無可避，仲要有可能係遺傳

take care

睇番肺cancer有勁多人都係不煙不酒
係因為基因突變

巴打同你爸爸加油

我老豆都突然由肥佬變瘦
食飯由兩碗變一碗，食完抖陣就做cardio
放假lunch食包就算
但媽咪偷偷地話我知daddy屙血尿
如廁又冇乜問題
佢由二月唔知食咩藥食到依家都仲食緊

我話俾錢佢去body check,佢死都唔制
我都好擔心佢有前列腺癌

我比較相信科學

身邊嘅人有煙就已夠
仲有三手煙，仲有廚房油煙

老人家係咁
要book左比曬錢 先通知佢 同佢講唔去做就曬左d錢
如果淨係叫既話應該唔會去

加左你

爺爺知唔知？？

我覺得佢轉移左骨到 因為坐底都話過痛

去check下好 係要半推半就 ga喇
老人家一定覺得係唔吉利 唔敢去

唔關事

肺癌第4期嘅存活率好低，同前列腺癌唔同
而且病徵通常比較辛苦
急救只係延長緊佢辛苦嘅時間

插住喉講唔到嘢瞓喺床上面並唔係有尊嚴/生活質素嘅時間
適當時候放手其實係幫緊佢

咁都好啲 我地要一齊加油 比多啲正能量佢等佢心境開朗啲
對病情都會好啲！！！

耐心D同你爸爸傾
早D做檢查就做早醫
死拖解決唔到問題

知道 我都搵緊資助既野！

第一次睇連登睇到我眼淚直標
加油啊巴打 要努力做好自己 俾天上既老豆睇下你幾咁叻仔 振作呀！

知道 我地都有勸過 但佢真係成日話65歲前死不如舒服過埋靜底日子
好硬頸 不過過再勤佢的 thx!

如果佢都覺得唔醫算既就由佢啦 咁老再醫都辛苦佢...

知道 thx

可以電都好過化
電療個傷害性相比上都低啲嘅...
你老豆幾大年紀?

保重身體

你要加油！！你頂得住佢先頂得住，要保持好嘅心態，相信一定好得返，當係一場大感冒

或者咁諗啦 其實去到後期可能佢都覺得太辛苦
咁樣反而係一個釋懷 放鬆左佢成個人
將對爸爸既內疚感記實 形惜番同其他人既相處日子
唔好比自己內疚第二次
呢個唔係你個人既問題 係成家人都決定
結果係咁可能都係天意黎

多謝巴打

題外話。我阿爸係扇腫瘤。發病前會明顯消瘦，體重下降。冇胃口同咳極都咳唔好。

但後來發現左一樣野。好不幸係CCTVB話我知。事源係有晚打完機熄機部電視跳返去TV mode。果陣做緊On call 36小時。講真我冇睇過。咁啱係楊怡既一幕戲講有個重症肌無力既患者，不停咳。楊怡既助手估計佢生肺癌。

之後我好好奇上網查，原來CCTVB冇鳩UP。重症肌無力患者有機率係伴隨住扇肺瘤。我阿病發前兩年發覺右眼開始下垂。到佢真係睇醫生確認佢係重症肌無力。睇重症肌無力期間到發現生肺腫瘤時間接近兩年真空期。無一個醫生話過或懷疑過我阿爸有肺腫瘤。希望大家多一個參考。

第一：醫生既能力有時仲雞過CCTVB既劇集
第二：如果自己或者屋企人有咩突然身體改變既情況，上網搵多D資料。及早發覺可能結局就唔一樣

thx bro

我明，好多嘢，你控制唔到
但有嘢，你係可以控制到
我意思係可以控制嘅你儘量去控制
冇辦法知嘅就冇辦法

因為有好多人，包括我老豆，聽到人講話呢啲係運
佢就決定繼續食煙食罐頭唔做運動唔飲水

反正係運

呢個有啲似生同減肥法

佢成日都係咁講:「唉,我應該都過唔到今年架喇」
應該由我出世講到依家,成十八年都仲未走

anyway
萬一佢真係走,我都係唔會有乜後悔
因為我有好好把握同佢相處嘅每一分鐘

我會嫁喇 多謝你

thx

係，依啲就真係嘅，所以自己可以做就係唔好有太多不良嗜好同習慣

但我見佢psa超好多 驚情況好唔樂觀...

你爸爸係咩事？？

61歲到

多謝你!!

有冇買保險？私醫同政府差好遠…
上年同月老豆啱啱先確診 但六月已經好大個瘤
政府醫院每次跟嘅醫生都唔同 做咩驗咩都要等
所以有錢就去私院啦

應該係未睇到我結婚生仔係個遺憾 好彩哥都生左個孫比佢抱

擴散左都無用啦

你爸爸都係前列腺嗎？？佢好堅強好叻呀！！！

take care bro...你爸爸一定唔想見到你禁自責...你已經做得好好...

多謝絲打！

多謝你...

thx...

我阿爸又係恨抱粒孫恨到不得了。到我決定果年要結婚佢就得病走左。我都幾後悔。而家如果佢係度一定開心到不得了。個孫古靈精怪活潑到不得了

我好後悔前排對佢態度咁差 做女做到我咁真係好無用
靜底日子會好好對佢 唔想自己後悔

今年25歲 早兩年發現淋疤癌
10cm, 做左化療電療
宜家正常生活

過來人同大家講，不良嗜好係會增加患癌風險
但不是一定會，因為我果時啱啱讀完書
不煙不酒，體重正常，經常運動，飲食十分健康

所有事只可以說。。 是命

前列腺二期

我老豆都係肺癌過咗身
發現嗰陣已經末期
佢做地盤工 以前無話做野一定要戴罩嗰d
地盤嘅塵吸曬落肺

樓主加油

唔緊要 當呢到放負區都ok 好過自己收埋收埋仲唔開心
知道 我都唔想後悔

家人早兩個月確診肺癌末期

我都好後悔陪佢入院之前 好惡咁鬧佢
佢心口痛都死忍 唔肯睇醫生 上兩個星期走左...
你爸爸仲係到 有得補救咖絲打

冇睇哂d re。正常嚟講應該都係覺得唔妥/有問題先去check, 咁"發現"有果啲問題之後幾耐先去check?同排咗幾耐? 如果有發現有問題而又有少少錢既話去第2啲check/照, 公立check呢啲好似係有撚排等。 ( 唔係淨係同樓主講, 身邊/自己有出現呢啲問題就拿拿淋去排, 唔好dum, 會蚊訓 )
樓主同樓主老豆, 各位朋友仔記得食多啲蕃茄或者有茄紅素既食物, 一定要煮過先有用, 效果好幾倍。罐頭類蕃茄都有用, 但唔建議用維他命果類嘢嚟補充茄紅素。有個人老豆都係有呢個前列CAN, 走咗。以我知, 前列can好似係會遺傳。樓主, 記得留意你老豆幾多歲發病, 然後Set早5~10年開始定期去Check前列Can。
祝早日康復

唔問可能以後冇機會問
問啦，唔好後悔
and同佢影多啲相同video

屋企經濟麻麻地 所以而家唯有等排期
但我諗應該骨都有問題了...

巴打 大家都要加油 影多啲相 錄多啲音

樓主加油啊我自己都係癌症康復者 雖然情況同世伯完全唔同 而家我後生既時候有應得易好番D 但想講既係真係要樂觀對待 有時壓力大唔開心令個病更加差 呢個好似冇咩科學根據 但有好多人包括我都係禁 開開心心積極治療 成功好番既機會一定大增

touchwood就算情況都係好差 你寧願同爸爸開開心心話埋最後既日子 都好過佢一邊suffer痛楚一邊心情難受放心啦 而家醫學昌明到你唔信 呢到都好似好多人話生存率唔低 你爸爸一定冇問題！

唔開心壓力大就上黎傾下～

肺4一線食第三代無乜資助

uncle會吉人天相的
加油

盡量可以探病就去

仆街中國肺炎
攪到我冇得最後日子陪住我老豆
護士已經每日只可以一個人入去探

仆街政府放D武漢肺炎入香港

帶多啲佢去唔同地方 影多啲相記住回憶 最緊要唔好令自己後悔 多啲表達有幾愛佢
加油！！！

照晒成身未?
最好照晒chest x ray abdominal x ray 睇下有無擴散到先

and 太痛有無開morphine syrup?

我做唔到d咩

唯有同樓主講聲加油

ching 加油

絲打你都加油...

我會嫁喇

病徵有咗幾耐

有得食 好過無得食 聖閣亞好似有封頂
你一線買左18定19個月 之後都唔抗藥 可以免費食到抗藥 即係計5萬一個月 大概95萬

知道 但佢係唔想黨滅亡既人...

希望爸爸會長命啲啲

巴打有冇tg, 留底add 你

God bless your father

通知係背隻 patpat果個位 聽媽講去多左廁所都有幾年 但個陣無忍唔到

I am sad to say it is very likely metastatic prostate cancer due to sky high PSA level

Medical castration with Degarelix would alleviate the bone pain in days

Get the prostate biopsy done ASAP and book PSMA scan to document disease status

There would be government funding for medical castration if it is proven to be metastatic prostate cancer

Upfront chemotherapy would improve survival

加油 珍惜每一刻同佢相處嘅時光

依家係聖雅各福群會社區藥房攞藥

我阿媽都驗到大腸癌末期 我想講作為病人真係會好驚
我咁大個都冇見過佢喊 係今次佢喊過好多次
我諗最重要俾多啲信心 俾多啲支持佢
剩係打呢段子我都想喊

係 佢呢排胃口實係差左好多 下次覆診會問下醫生
唔該你

抵撚你死 做連登仔

知道！！係爸爸面前好正能量的！！！！

我會 thx

遲啲到你

長期炎症例如有咩點預防

咁你爸爸依家點

爸爸61歲呀 驗血得呢堆野
佢係私家驗 轉介左瑪嘉列

係所以應該好大獲

我會睇下 唔該巴打

冇野既而家醫學昌明，我媽媽上年確診腎癌四期，擴散左肝肺骨，而家都穩定

想問食係邊隻藥？同埋邊間院睇啊

唉 收到...多謝你

前列腺癌好過膀胱癌啦, 後者難搞好多...

如果你堅持急救

最大機會係
+/-搓斷佢肋骨 搓返30分鐘然後宣告死亡 等佢痛多半個鐘

第二大機會係
搓得返 然後插晒喉 落藥令佢每日昏睡 跟住過幾日又心臟停頓 再搓多半個鐘先死

最無可能係
出院-講緊打直出果隻

希望啦...

知道！！！

我地會嫁喇 多謝你

我屋企人都係突然發現末期cancer , 醫生同我講佢有半年 結果一個月走左 但係發現左之後心裡有數

有咩以前講唔出口快d講 ， 可以係舒服情況下講下想點搞
（對在生既人會係好好安慰） 加油

我老豆都有肝癌，依家擴散到淋巴，唔知算第三定第四期。
之前食過兩隻鏢靶藥都無用，依家試免疫治療，聽日陪佢去打針，希望有用啦

振作呀！！ 好好陪住佢同佢度過難關 再開開心心食飯

發現到死三個月唔夠。而家係柴灣買左個家族位比佢住左好幾年喇

年紀？
四期lung cancer 你想點？
醫生一定有問病人同家屬意願，比你老豆舒舒服服行最後一段路其實可能合理。
Anyway take care brother

絲打 直接捉佢去睇醫生 有病要襯早醫
我爸爸都係肥肥地 佢而家變瘦仔
同埋屙血真係好大件事
我老豆都係亂執止痛藥食 但又食唔岩
你最好帶佢睇醫生驗左血先
如果未失禁同骨痛既話 情況應該未到我爸爸咁嚴重
你要逼佢去

巴打身邊有人有重症肌無力？

Sorry 唔係專登 希望你同屋企人生活開開心心 諗親你爸爸既回憶都係開心

真係要問定，我老豆上年都走咗，由知到果一刻先得大半年，我先19歲 但我知道我呀媽得翻我 我果刻無得喊。

你而家拎緊？

巴打加油 照顧好老豆之餘都要好好照顧自己！

我老豆都有大腸癌第四期了 好後悔佢有病徵初期冇帶佢去睇醫生 宜家唯有每日陪佢多d 想做咩就同佢做

其實入院果陣醫生話佢聞住氧氣個spo2係抆水
因為連肺炎報告都未出 如果係細菌性 或者吸入性肺炎 如果插左喉 唔會有機會可以一路拖 拖到落抗生素有效醫番好肺炎咩
因為係佢入院聞氧氣聞左十幾個鐘之後先呼吸衰竭

都ok

唉。其實香港好多19 醫生

係d港豬以為香港好多仁醫

唔洗

佢今年61歲喇

可能唔係講緊第三代
我見之前有第二代可以 由一線攞到抗藥 唔洗任何審查 只要係一線就得

我地會嫁喇 多謝你！！

樓主同爸爸都要加油

最衰係佢睇唔到我結婚生仔

尼個係驗血報告！前列腺癌嘅指數得PSA睇，我諗應該要去瑪嘉烈佢會再幫你爸抽組織驗！
係咪睇泌尿外科先？
Uncle 好後生

如果樂觀嘅話 overall survival 都可以好長

無怪你，係真擔心你身邊有人有類似情況。因為睇返有重症肌無力伴隨有肺瘤既機率其實都幾大。但好少聽人講過，所以係度分享下。

我睇得好開。我覺得人要面對現實。係適當既時候做適當既事，唔好令你自己或令身邊既人後悔。我當時好積極封阿爸解決。到最後知佢冇得醫。我亦幫佢做左我覺得最適當既選擇。因為其實屋企人，親戚都會手足無措。總要有個人去冷靜及做決定應該點行同點樣陪佢繼續走。雖然我其實對佢一直隱瞞。但各方面配合其實佢走之前都係開心既。到最後階段果個幾星期佢應該都估到自己係等死。佢都係怪我點解唔話佢知。原因係佢有d股票，資產要搞。對一個老人家黎講當然重要。但對我黎講都只不過係錢銀上既事。我最希望係佢一路好走。

巴打加油 💪我老豆幾年前都係一check就前列腺第3/4期，入左骨。
一路做化療做電療都捱到四年。前列腺癌比其他癌症係惡化得冇咁快，趁有時間多啲陪下屋企人。
加油💪

頂住

我朋友做護士長都叫我唔好信曬醫生
話平時同佢地做野
都話有好多黃綠醫生
我冇諗住踩低香港醫護 但公立好多如果冇心幫病人 你講既一句係好易判左病人死刑 你當份工咁打 但病人係佢地家屬黎講可能係幾個人既爸爸 幾個人既爺爺或者公公同時係人地老公 對人地影響真係好大

同埋記得問多幾個醫生意見，因為唔同真係可以差好遠

佢有食煙 無買到呀
屋企經濟唔太好 所以都應該睇正苦先...

第幾期？？

郁手啦！唔好成為遺憾！

爸爸啱啱過身 好後悔佢上次出院冇大大力錫佢攬佢
爸爸我好掛住你呀

有無巴打講下肝癌

佢一定係好遠地方睇住你同你個孫嫁

我以前都係咁諗
到人真係走咗之後 越嚟越多後悔會湧出嚟

其實建議驗野全部去私家 醫就番公家 因為咁樣快好多 你公立幫你驗自費野 填張表 到寄出去驗都玩你幾日或者成個星期先寄出

前列腺癌

Webb表示，早前一直感受到左手疼痛，本以為是「滑鼠手」，但在磁力共振掃描（MRI）測試後得知脊椎上已生出腫瘤。多次檢測後，他最終確診患前列腺癌，並已經惡性轉移至骨骼。

因為如果係要自費驗既 呀公同私家差唔遠 當然醫就差好遠

會唔會係家族遺傳？

2期都好啲 會好快無事嫁

唔好灰心 我屋企人都係 打左支 keep住做運動由900幾跌到接近零

個女啱啱出世無耐果陣間唔中有d事發生。我確實係有諗過佢睇到。不過可能係我安慰自己。點都好。當真

屌你exactly

我爸爸都係轉移到肺 但暫時都正常無再咁辛苦

知道 我都會好好咁對佢 唔會再咁惡

絲打我前幾日都有睇到你最新個post...
呢排大家都辛苦
一到夜晚就好掛住老豆

唔知講咩安慰到你 加油 唔好太自責你爸爸想你地都開開心心 無人控制到一個人嘅生死

一個post就見到咁多case...真係好易中can

我老豆早排又係瘦咗，又係死頂亂食藥一排先入院check，好在無事只係腸胃問題

樓主加油，多啲同佢相處同帶多啲正能量畀屋企人啦

加油！

老實講，比著你係四期都想快走
做完急救可能仲傷

加油！帶住伯母打勝仗
伯母都加油！

基本上你用呼吸機 氧氣濃度都一樣
只不過係慳左佢呼吸用既力 因為直接pump入氣管
佢連呼吸都唔夠力 個肺擴張得咁差 靠機器維持生命
好難會康復到 而且老人家一個感冒都可以致命
何況肺炎
係行內人都會覺得 Prognosis 好差

心臟停頓完 就算搓得起 好多時都會再Arrest
仲有一大堆Complication 例如會抽筋 發燒
都係病人Suffer

而且大部分依啲case住完院 都會decondition
例如食到野會變成用鼻胃喉
坐到會變成要臥床 之類
唔好expect出到院 醫返好會無事
多數只會仲殘
唔係話搞掂左肺炎 就可以變返之前咁

而且Uncle長期臥床 要用尿片 又痛
其實佢都Suffer緊
而且長期臥床 極高風險引發肺炎 仲要佢食野易濁
基本上依啲case都易返發肺炎
今次醫得好 下次都會再中招

最重要係 肺炎+肺癌都算
但差到心臟停頓+最高濃度氧氣都「抆抆邊」
基本上都好殘 急救多數徒勞
就算救返 睇落都好大機會再Arrest過

所以唔好自責 我相信你問其他醫生護士朋友
都會叫你唔好急救

印象中 第4期癌症 仲要Arrest完 出得返院既病人
應該一隻手都數得晒
仲要係抬出去 完全bed bound果種

要孝順，代阿爸好好照顧媽媽

我同埋自己講....

唔好怪自己呀巴打
你係你老豆身邊一直照顧佢 呢個過程你已經好努力啦
雖然佢走左
但佢係天堂都希望你能夠振作

祝福你同你家人！

首先 CHing 唔好咁自責，所有嘢都皆往矣，唔好再執著之前嘅決定。
自己都係過來人，老豆大腸癌走.
你都總算同屋企人一齊去過旅行，我出咗嚟做嘢冇幾耐佢就發現有病，半年咗右已經走咗。
只可以講你仲有個阿媽，要好好照顧佢，等你老豆冇所牽掛。

我發現佢屙血同失禁係最近呢兩星期既事
但去密左廁所應該都好幾個月
今日收到驗血報告就即去左排期 但幾時去就未知住

傾定身後野，保重

咁你個朋友識唔識你爸爸個主診醫生先
醫生係有黃綠
但就咁字面睇你講嗰啲
我覺得佢嘅建議都好合理
肺癌真係好辛苦
到4期真係可以話冇哂尊嚴

以前都識有啲病人肺癌
佢每日都好抑鬱 最慘係講唔到野 但見住佢眼淚係咁流
你爸爸可能好感激你做嘅決定
千祈唔好自責亦冇需要
佢會知道你係愛佢 為佢好
同埋唔知你信唔信
每個人離開世界都有個時間
唔係話你照顧得好啲就一定可以遲啲先走

take care bro

我爸爸都睇開左 所以佢比較想過多一日得一日
我地都諗住會睇佢意願再決定

每晚都喊到仆街
平時唔諗就冇事 但我驚我咁樣
遲早會唔記得爸爸
極惡性循環

暫時唔洗入院住 好彩...

其實有冇得醫一定清楚知道。去到未期如果係知道已經冇可能的話。捱到走既時間其實真係好辛苦。個人經歷，老一輩既親戚全部都話點都要急救。我反對晒佢地同媽咪商量後決定簽紙唔救。因為其實一早醫生判已經冇得醫既時候已經問定你叫係考慮好之後就隨時可以搵佢地簽紙。唔係臨時臨急既。
以老一輩既人黎講，以佢地既知識同人云亦云。都冇諗過病緊果個咩心情咩感受就話一定要急救。講真，我自己既觀點。都冇得醫，救左又點？會神奇地好返？
都係病人最親果幾個做決定啦，因為只有最親果幾個先最知佢感受同最為佢著想。
講真，其實做決定果個先係最心痛，我係過來人。大家如果係當時人最好有心理準備自己之後能夠承受得到同唔會後悔。

介紹顧小培博士你識 佢唔係醫生 係藥劑師。佢係喺美國最大嗰幾間藥廠做研究2X年 我家人都係有第二期同埋人地介紹比我地先識得佢

我去佢間野聽講座時 見到個中年男人 佢比我睇佢個肚 係開過刀 佢話佢12年前有大腸癌四期末期 醫生話佢得幾個月命 佢食顧小培啲保健產品可以活到依加

介紹比我地識嘅個嗰人，佢家人有腸癌唔知第幾期 個傷口有7cm 食左一年保健產品變4cm (佢冇做手術）

佢有個四小寶係專門for cancer! 佢啲保健產品喺主張天然食材（蘋果素薑黃素小茴香素綠茶素）有醫學根據去抑壓Beta-Catenin (Beta-Catenin係一隻蛋白質，會令大部份cancer不斷生長！）

同埋 做手術或做電療乜乜柒柒一定一定要搵second opinions 除非好急 最好搵second opinions la 唔係所有醫生係好好 同埋做手術係非常傷身！

Anyways 飲食治療有好多好多唔同派別
有啲主張食唔同埋去吸收唔同營養 但有啲就主張唔可以食某啲食物（以顧博士講有啲食物對Beta-catenin有利生長）
睇你相信邊個！不過 肯定嘅係不能食太多糖份嘅野：水果每日一份，最好唔好食粥粉麵飯 （因為本身有好多糖份）暫停食雞

你可以上去聽佢嘅講座 免費 ！（佢會講點解會有cancer 、有咩食物可以令cancer生長等等）絕無hard sell ！因為人多到冇人同你hard sell！你聽完可以唔買佢啲保健產品 直接走人 冇人阻止你。如果有興趣上YouTube 聽佢講 佢講野係有根有據 唔係吹水。

有好多好貴嘅鏢靶藥 其實可以用佢嘅四小寶取替 當然佢啲藥會比較冇咁貴 但都係貴 但唔會係一個月成皮野囉 大約兩千蚊一個月

其實係我接受唔到 成日諗埋一邊鑽牛角尖
怨天怨地怨醫生 怨自己 怨家人
我都好唔想咁樣 今日咁樣係到傾完又覺得放鬆左好多 而家睇番又覺得唔係真係我諗咁
但每日總有六七成時間癲左咁亂諗野 一路掛住屋企人 愈諗就愈怨
我為我上面講過鬧醫生既野道歉

一齊攞本簿寫低同爸爸嘅回憶啊 或者任何你想寫嘅野
我都好怕萬一有日唔記得同佢相處嘅事會點
雖然佢而家走左 但佢永遠都會係你心入面 佢會陪住你
我執緊爸爸d相出黎 有d以前佢後生個d相 合照或者其他相
全部都save晒入harddisk同scan緊入電腦 好怕唔見晒

血尿同失禁係呢一個月內
去多左廁所好似都年幾
呢幾個月最明顯係瘦左好多

家父都係肺癌，肺炎併發走左
去到第4期基本上無咩做到
當初我同意放棄急救係因為明知路得一條
但依個決定對家父同我屋企人黎講係解脫
所以我覺得你唔使自責
插喉只會延長佢既痛苦
我好慶幸家父係舒服咁走

另外想同樓主講既係：
我好明白你既不安同擔憂
不過一定要釋放自己既壓力
樓主同樓主爸爸要振作
希望你地搵到個最適合嘅治療
祝福你地

加油ching ！
我都係過來人，18年年頭爸爸有肺can ，醫咗一年，開頭中醫，中期電療，電療之後都係擴散，無得醫。

佢喺呢一年，由好樂觀話要打贏呢場杖到年尾入醫院變到心情勁差，好沮喪，後期每次去醫院探佢都好似見最後一面咁。

我成日都諗如果個一年可以陪佢多d ，帶個孫俾佢見多d 就好，人生最後悔就係無陪佢多d

我爸爸預左自己有問題 所以知道左個人反而開懷左
我地一家都會比正能量佢
你都要加油！想搵人傾既得閒入呢個post啦

做連登仔有咩唔好

我有睇過你個post呀 想問下你爸爸最近點？？

巴打 要move on 老豆都唔想見到你咁自責

唔關醫生事
我身邊有3個人都係肺癌去到第4期先發現
其中兩個半年過身
有一個得3個月

睇開d
我都喺有家人近排過咗身
都喺簡咗唔急救
實在太多醫生朋友講過自己有事都唔會簡急救
由其喺老人家更痛苦 會將所有胸骨肋骨都壓爆哂
佢而家去咗一個無病無痛嘅地方
都會想你好好堅持落去
加油

無意見比到

但巴打加油

肺癌四期死硬⋯過來人

啲醫生講咩有機會其實比希望你

睇完大家嘅分享經歷，我喊咗。

睇返個日曆原來就快2年啦

你同你媽媽都要加油呀！！！

保重巴打 可以記錄低生活既野就盡量記低
相/片都好

take care
你身邊仲有好多人

無追post我都想留言
正常講前列腺癌係好慢既Cancer, 隨時可以陪十幾年都唔死，好多人最後係其他問題死都未到因為前列腺癌而死

你問下醫生Zytiga啱唔啱佢用
我識有個patient一路食，食左三年都無惡化，PSA千幾頭三個月已經跌到1點幾
但自費要3萬6一個月，你揾下聖雅閣福群會，好似可以平好多定係食夠唔知幾多個月就一路免費包底

巴打加油!

經一事，長一智
各位，無論最後係點。積極面對。

Btw 令堂係媽媽，令尊先係爸爸

利申 正皮咗

知道 你而家ok嗎？？

要加油呀絲打

加油加油 堅強呀

Zytiga其中有d好處係減少骨痛，過返正常生活

唔記得名了 淨記得有隻係A字頭 東區醫院睇

加油呀。盡考吧。

而家同媽媽ok嗎？

有無試過食下藥咁？？

好多港豬未覺醒
唔知好多醫畜鏡頭前後二個様
好多攞病人來試刀同攞qualification
之後自己快啲去來搵大錢

屋企經濟一般 好難搞

過咗就兩年，時不時見到老母睇相簿 睇到喊 好心up
好想佢快啲可以搵到另一個 我完全唔會介意

佢有轉介泌尿同腫瘤科

上星期老豆確診鼻咽癌，未知幾多期，依家check緊，佢個心已經跌曬落地。 我同啊媽喊足三日，我知道要好好陪伴老豆多啲，但係平時同老豆好少傾談，唔知點樣可以打開多啲話題，同佢講我有幾愛佢咁，好似好難講出口。
但我知道，如果唔講就可能太遲了... 日日都提住自己珍惜眼前人。

佢好怕電療，話會爛曬聲帶，甩牙，已經唔係好想接受治療。

樓主加油，你係有好多同路人支持住你

想問下化療同電療洗左幾錢到？睇公立定私家?

絲打你要振作呀

幫你pin黎問下

加油呀！
可以入fb group，台灣既group，但係有好多好有用嘅資訊，有咩問題都可以問，最緊要入邊好多都係癌友家屬，互相支持

Fb: 抗癌戰友會

你都要振作呀

過來人同你講 幾唔識開口 幾怕羞 或者幾驚講
都要開口 愛係要做出黎 講出黎 唔係就咁收埋係個心到 冇講 到老都會後悔 都會唔敢講既 試下去聽小肥既負親

明白 唔該你呀

如果幾萬蚊都拎唔到
唯有去公立

咁你地認住點？屋企人身體如何？

其實係都唔出奇 有心事未了都會等完左先投胎

唔好咁擔心 我老豆中左小細胞癌 仲嚴重過你

到呢加仲識走識跑仲識激你 過份擔心會令佢都擔心就會惡化得快

信下香港醫療系統 唔係世界第一 但都已經係超級好架啦 醫生講咩就照做啦

呢啲時間 買多啲蛋白質既野食 最好係蛋白粉 多啲蛋白質做白血球 免疫力好啲 避免呢個時期再有其他併發症 一差再生蛇乜乜柒柒就好難搞架啦

都係前列腺？？

記得定時要body check 一有唔妥就捉佢睇醫生

我明白好唔樂觀...

巴打你都要加油...

佢會係天上睇住你陪住你嫁 加油！！！

好彩一直都有影下爸爸...

呢啲錢盡力籌啦
以前屋企人有事一開始去公立
照一照都有排等
好彩屋企都有錢去私家照

可以既去私家檢查驗野+診症
之後再番公立去醫
禁樣會平少少同快啲
加油樓主

想問下呢隻藥係私家先有？定公立都有？

手足撐住，大家都係到

我老豆都係前列腺癌四期
排唔到尿，要用尿袋
由發現到最後，佢老人家同個病搏鬥咗2-3年

我地係睇公立醫院
一開始PSA都有近千，醫生建議荷爾蒙治療
(可以打針/割蛋蛋)
因為打針貴，我地屋企揀咗割蛋，之後果年PSA跌返去平均百幾，有試過再低啲

後尾指數高返，都有幾種藥可以食（控制荷爾蒙），令到個指數降低返，但個人就會攰啲同藥費都貴費地

有經濟問題可以申請關愛基金/聖雅各福群會藥房資助買藥，可以搵醫院社工幫你

如果世伯唔算大年紀，應該好多方法可以做
雖然係治標不治本（純粹係控制住令癌細胞沉睡/減慢活動速度）但最少都多幾年壽命，每個人效果唔同

依家將世伯養肥啲，到時夠體力同個病打過
（成日要抽血抽得又多）
希望武肺快啲收皮，咁就可以帶佢去下旅行

巴打同屋企人都要頂住

有你係身邊已經係對媽媽最好既治療
每個人都會懷念過去既 好好陪佢

可以試下immunotherapy
不過好貴

師兄唔好怪責自己或者醫生
其實放手 對叔叔都係一件好事
等佢可以舒服咁走
而唔係日日係到好辛苦咁吊命
佢個情況 聽落似係因為濁親
變成吸入性肺炎
而會濁親 好大原因其實因為佢個cancer
頂住左個肺或者氣道 令佢唞氣唔好 唔夠氣吞野 唔關你地餵得好唔好事 佢咁既情況長遠都係要用鼻胃管飲奶 我諗叔叔都未必想
老實講 叔叔個肺癌已經擴散左落肝
根本冇得醫
所有既醫療方案都只係延長佢條命
但佢條命長左 又係咪真係好事呢
定只係白白增加佢受苦既時間呢
佢日日訓到咁耐 係因為嗎啡仲幫到佢止痛
等佢可以舒服咁走
咁已經好過好多用左嗎啡都止唔到痛既病人
佢地想訓都訓唔到 只可以冇氣冇力係到叫痛
我諗你都唔會想見到叔叔咁辛苦
就算你今次選擇左幫叔返急救
佢最後好大機會只會全身上下插晒一條條喉咁走
生死有命
我知你依家一定好難過
但唔好為左呢個決定 或者覺得自己照顧得叔叔差而怪責自己
叔叔一定已經知道你好孝順嫁啦

千奇唔好收埋想講既 如果初頭唔慣既就錄音同屋企人講 對佢地都係一個正面既行為
電療要試下 佢頂唔順先再試其他方法啦 盡力勸下佢
雖然都知好難... 但你都要加油呀

知道 唔該你呀

我明白 所以都係睇佢意願行先 始終唔想佢太辛苦...

驗血個間私家話電療 但都要等排到正苦再講用咩醫

你去公立定私家醫？

雖然我媽唔係癌症
有腎衰竭、肺積水、糖尿腳排期做手術要截肢
因腹膜炎在醫院住左半年
半生不死
佢個身體有抗藥性菌住隔離病房、而家病房多左個人唔俾探病

好擔心媽做截肢手術危險

你地家人盡左力唔好怪責自己

讓時間慢慢過

上黎同大家講下心事打發下時間

知道 我會同屋企人傾下

想問下你發現到個陣有無擴散到骨？
同埋公立個到你排左幾耐到？
中間有無去過私家到驗身？

我爸爸61歲喇 但佢食煙

太順屋企難負擔窮就是原罪

鼻咽癌三期都係根治性治療
前列腺四期未必係根治性 而係舒緩性

同你一樣都會質疑自己
而家武肺又壓縮左醫護的質素
前幾日仲可以探我媽聽佢講係佢既命
喊撚左出黎

你爸爸唔會怪你
佢知你盡左力

有錢就一定醫到呢個世界好殘酷

絲打你都要振作同加油呀

做完手術割左就會好點
想喊就喊啦
傻瓜唔好忍

咁又唔好咁講 我老豆肺can 隻隻新藥都講緊 5-6萬個月 如果佢可以食到我照大耳窿供樓咁供都會比佢食
但佢又食唔到 確診到過身兩個月...

你地一家要

佢已經唔係度喇 不過俾就算自信唔信都好 都要俾佢覺得佢係會好返 我覺得好重要

所有事情都有個步驟
不接受、憤怒、自責
不用刻意去逼自己正常
過多幾個月你的悲傷會開始減輕

唔開心同下上帝講
一切會過去的

唔會ok架 養育之恩會係心記一世

咁都反而係好事啊 心態好重要啊

巴打撐住，我爸爸胰臟癌末期，啱啱走咗幾個月，由發現到離開只係三個月，人生無常，好好珍惜身邊嘅人

奇蹟

我只係擔心我媽個手術
驚佢唔醒
因為醫生話佢好高風險
佢先60歲受左好多苦

而家醫院仲唔探得病
我唔開心會同上帝講
同朋友講佢地都唔會明咁多、唔會特別回覆
其實都唔係逼人回覆

有人應機已經算係咁

早走唔洗見到佢受苦

無錯，但一到夜晚就諗起佢，個心好痛

加油！！！
最近屋企人都check到 肺癌第4期
一開始真係好沮喪 唔知點算，但係我知道自己一定唔可以係lum低，因為自己要比佢更加正面先可以感染到屋企人去面對呢件事。
好好彩同身邊既朋友每一個都歇盡所能咁幫我，所以我更加努力去陪屋企人去戰鬥。
難受迷失既時候真係要搵朋友傾，傾完真係會對宜家既局面有180度轉變既心態去面對，自己要搵空間比自己釋放情緒
我自己知道贏面唔大，但係只要有1%機會，都唔係完全冇可能。最尾結果係點都好，起碼唔會令自己後悔！

祝福大家都身體健康！

私家照完睇清楚晒再入公立

小則尿道炎
大則腎有事
捉佢去睇醫生啦

想問下你老豆幾多歲癌有咩跡象？

㩒錯負評 唔好意思

巴打同你家人保重 加油

佢係胰臟癌，腹痛，一知已經係4期

宜家要排到幾時先有得睇

去私家檢查驗野
之後再番公立去醫

咁樣最好丫

兩邊都有！但私家冇program, 醫生又會Mak up

係好在夠曬快有report
俾多小小錢診金去見私家醫生
多數私家醫院都老醫生比較有心睇
試過一次公院醫生真係頂唔順

多數唔係趕急情況就睇多幾個醫生好
好多私家診所診金都係幾百至千頭
大件事經濟又負擔到既當買多個意見啦

9x歲人生無憾了

頭三期病徵唔明顯？所以出事就已經係第四期？

做手術存活率好高

其他方面quality of life 都會keep 得好啲架

你父親煙齡有幾長？我屋企人都有食煙，起碼二十年

真心講 勸你爸爸做電療，我唔知你老豆實際情況有幾差啦. 但其實電療既副作用冇你諗得咁大，一段短期都係diarrhoea skin reaction為主, 我見咁多patients 都冇話特別忍受唔到呢啲副作用。啲長期副作用cystitis fistula個啲可能都講緊年幾以後先會出現。同埋你話佢骨痛可能都已經distant met左 相對食藥 rt姐係電療 其實係最有效既治痛方法。你做左電療相對佢個quality of life會好啲，唔洗每日都咁痛，同埋對個Ca prostate 有多啲control 就算touch wood講句醫唔好 但都會拉長啲壽命 同埋係你後期個cancer 再惡化既時侯會好過啲

睇到巴絲打對家人的經歷與感情
睇到眼濕濕

你屋企人唔會怪你
唔好自責

洗唔洗同你傾下計

要相信
有需要搵下信仰去幫手

公立醫生建議我地出去照啲scan
（公立醫院寫轉介信去私院照，會平啲）
一開始去私院照咗Bone sacn ，冇發現骨有癌細胞
1年之後去私院照咗PET scan，發現骨有
指數升咗，就食藥控制

中途都只係去樓下睇開既家庭醫生問意見，其他都係睇公立醫院

加油！世伯都唔想你自責

收皮啦你

樓主加油，陪多d世伯啦，開心d去面對！

巴打我都住過院，做完腦手術醒咗之後插喉一日
我同你講插喉好辛苦，成日頭痛但係講唔到
好辛苦做晒動作同護士講想要打針
抽痰好似一個吸塵機吸喉嚨，吸幾分鐘眼水都標出嚟，幾乎唞唔到氣
日日眼光光望住個天花板，個頭又轉唔到
醫院啲病人又亂叫瞓唔到，所以住院就算插喉一日其實都好辛苦
唔好為你自己嘅選擇而後悔，我都係因為住過院
所以我更加明白唔急救有佢既原因，你爸爸都唔需要咁辛苦

唔知可以點樣安慰你 不過你爸爸在天之靈都唔會想你咁自責 生死有命 照顧好自己同屋企人當報答佢吧
take care

你要比你老豆樂觀

前列腺癌就算第四期，只要配合治療起碼都有兩三年壽命。骨痛應該係癌細胞擴散到骨，化療/電療針對骨既癌細胞，再配合賀爾蒙治療及其他藥物針對前列腺，一般可以有效控制一段時間。當然治療成效因人而異，但前列腺癌相對其他癌發展比較慢，所以經過治療後壽命/生活質素都會比其他好。所以唔好放棄，但係有心理準備，呢個係漫長戰鬥。無論精神上同經濟上都係小心打算好。

咪亂教人
唔止癌細胞 身體保持正常運作嘅其他細胞都需要糖份維持身體運作
癌症病人接受化療期間 落藥後身體嘅白血球會大幅下降一段時間 要康復得快就必須要按醫生指示打升白針同均衡飲食 盡量吸收各種營養 特別係蛋白質
利申：屋企人接受緊化療 每次去覆診嘅時候醫生同姑娘講嘅

之前醫生俾我爸去睇我媽
上星期間醫院開始收武肺患者
要壓縮病床
我媽在隔離病房多左張床
醫生護士都唔俾我地入
老豆打左兩日俾醫生
佢都唔撚覆

我諗要回落返先可以探
我媽而家無精神同能力開手機
好掛住佢

呢個post喊到我仆街
希望大家既屋企人過到呢一關
唔好放棄 樂觀面對

最心痛是愛得太遲
喊完就要過正常生活
都要同爸爸食好西
生活依舊抗衡負能量
逆來順受

我阿爸早排都做完前列腺癌嘅電療，佢都講話係冇咩唔舒服，冇咩特別感覺。淨係要連續去足幾個星期麻煩啲。我諗普遍電療都唔會太辛苦，我阿媽幾年前又係生癌做完電療都話冇乜嘢

化療姐係落藥毒死個cancer
但毒得死佢都毒得死其他細胞

電療姐係照x光
用好強既輻射集中係個cancer到令到佢死
但會順手射埋附近啲位

標靶都係用藥 但啲藥就好醒
識得分邊啲係癌細胞 就專打癌細胞
不過唔係隻隻癌都有用

免疫就唔係用藥 而係用返你身體自己既免疫系統 改做佢地識得打返癌細胞
不過適用既癌就更加之少

其實到最後都係用唔同方法令到個cancer細左之後開刀拎走佢先解決到

想了解咩 我行業同埋屋企人都係肝癌走

我老豆一個月前確診肺癌第四期仲有腦擴散，精神少少失常不能自理
黎得太突然，明明前一日仲番緊工
我地成家得兩個女人情緒上又要接受生活上又要處理...
仲排緊期睇腫腫科，連生命剩低幾耐時間都未講到比我地知...
我地都諗住等佢舒服d唔急救，點解係錯既決定啊...

我自己都淋巴癌4期，用重藥，病情受控，都差不多10年。
現代醫同藥嘅方法都新咗，又進步咗。若果醫生未放棄，盡力勸爸爸接受治療。

老豆2個月前肺can走, 入院前後2個月都無
到依家都未能釋懷, 成日發呆, 一諗起個2個月來點樣貼身照顧佢嘅點滴就喊到控制唔到

冇期睇住私家再轉政府

本來睇腫瘤科係睇下有咩方法醫，但佢早兩日因頭痛再入左急症，做左scan後公院醫生話腦腫瘤又擴散左，可收話係無得醫，依家會轉舒緩科...的地接佢番屋企再定時覆診...

其實我地仲未同坦白佢時日無多，因為佢精神較混亂，只係佢面前盡量表現開心d，都仲講第二時好番點點點...我地都未接受到..仲要平時係屋企都無兩句，所以更加開唔到口

睇完呢個post想好好考慮點同佢傾剩低日子心願，希望我仲有時間

好人一世平安

巴打 件事真係冇人會怪你 唔好收收埋埋 想講就講 想喊就喊 你爸爸都唔想你咁辛苦！！！

巴打自己都去驗下
加油 趁仲有時間就傾多啲計

巴打加油！

你係咪痴線㗎

pray

大家都係過來人

巴打加油呀，好人一生平安

希望呢個post嘅屋企人都可以平平安安

乙型肝炎帶菌者好容易有肝硬化
但keep 住食藥抽血可以控制到同check到

但係就check唔有冇腫瘤
所以一定要定期check CT照肝

但肝硬化發展成肝癌就可以好快惡化

病徵
眼黃面黃
有肚水
冇喂口
突然好瘦體重下降
後期癌症擴散到骨
有骨裂

我老豆由有病徵到過身唔夠3個月

醫生話
唔可以換肝
冇藥食

你有咩問我盡量答

肝癌
有唔同年齡層發病
老人病多數係hepatocellular carcinoma
其中一個causative factor 係HBV infection
有排講

咳左好耐囉
跟住咳血
以為肺癆咋
檢左唔係
跟住入醫院一check已經第四期
有啲擴散左既係有跡象
其中一個手臂冇力同麻痺
原來某啲神經線俾癌細胞壓住
另外3個月嗰個就摸到背脊有粒野腫起左
個人瘦左同面色差左

病發係幾多歲？
早發現到有咩方法醫？

我老豆69歲
早發現可以標靶藥

又係驗過曬所有基因？

肺癌係冇咩病徵 所以大部分人發現都係轉移去其他位痛或者其他位有問題先發現 所以死亡率咁高

Sorry但你媽媽精神一定好差
之前第二波疫情唔俾人探 身邊日日都有病人死
爸爸直程有日好似撞鬼咁whatsapp 我地胡言亂語

明架巴打
最緊要有咩都可以上黎講
好多巴絲打都俾到意見你
你亦都做得好好架喇
uncle一路走來有你嘅陪伴已經好足夠

家人八十幾發現腸癌三期, 因為年紀大醫生唔建議做化療, 做完手術2年半後復發, 半年之後走...如果嗰陣佢有做化療會唔會好返呢...

加油呀巴打
之前我屋企人就快七十歲check到有cancer
隻眼又有事又有糖尿要做手術
個種擔心我明白
好好同爸爸相處
希望渡過難關！

巴打同我爸爸既情況都幾乎一樣 我覺得你地來緊可以做既野就係等佢生活得舒服啲 來緊你爸爸應該會有荷爾蒙治療等唔同既治療方法 仲要插尿喉 如果佢飲左水都唔點痾既話可能又會谷住左 甚至會出現下身水腫 呢啲時候就要留意下 同埋唔好比佢自己起身落地 睇下佢身體狀況點 你地扶實佢先比佢行就最好 同埋可以睇下有啲咩野食可以煮比佢以前我媽會煮蕃茄乜乜乜果啲

總之點都好 你同屋企人都要撐住！

公立，十萬內啦。去到臨尾一年有試過標把藥就貴，不過申請左關愛基金，最後都係幾萬蚊就okay

咁私家真係貴好多...

咁都俾人負皮好可憐

明明做仔女響嗰一刻可以做嘅野唔多，陪老豆等佢開心行埋佢最後一程有咩問題

其實諗番 最重要既真係生活品質
唔好咩都唔比佢做唔比佢食 唔比佢飲
轉曬健康野
整健康野食ok
但唔好逼佢冇得食自己鍾意既野
如果唔係就好大壓力
突然間改變左個生活習慣可能令你家人更辛苦同埋廋得仲快 差得仲快 保持現有生活 鼓勵佢食多野就得 就算食唔到都唔好逼佢
帶佢去玩 一有任何小小痛都要想辦法去幫佢解決唔好比佢惡化落去
咁樣既人都會積極 開心咁去接受治療
如果keep住痛 辛苦 個人情緒影響就好大
好易就會骨牌咁樣差落去 亦會放棄生存既動力
咁樣除左生存率好左 高左
亦都就算之後走左都會覺得最後一段路唔係受苦
諗番最後一段路都係開心既回憶
雖然唔係咁易做 但盡做

利申 做唔到 臨尾都成日逼爸爸飲奶 食d佢唔鍾意食既野 逼佢改左好多生活習慣 諗番起都覺得後悔

會幫你daddy祈禱 一定會無事

負評既人應該係未經歷過
覺得佢講野涼薄
華人社會唔習慣討論生死
但其實係應該咁做
要打開心扉講曬自己想點 講完又唔會即刻過身既
有咩心願幫佢做好 佢都會感到恩慰 知道自己仔女錫佢
又起碼比仔女知道身後事點搞 唔洗等走左之後估估下

負評嘅都係on9嘅 第四期基本上冇得救
與其佢不斷辛苦地做治療 不如開開心心過埋淨低嘅日子

咁又唔好話人on9
人地未經歷過姐
始終華人就係唔習慣 或者開唔到口講生死

巴打加油呀

你爸爸情況點？ 醫護邊得閒理病人的心理狀態

好彩既係你都可以同佢whatapps視像

我而家每日都會寫幾隻字俾佢

唔好太自責
好多野冇得返轉頭
唔好成日諗當時做左D乜就唔會發生依個結果

生老病死有D野控制唔到

你應該有身後事幫你爸爸攪
盡量同屋企人傾點攪

轉移性...腦癌
通常好快就.....
珍惜每一日

八十幾仲想佢受苦做化療
化療個人抵抗力低然後有其他細菌感染仲死得快

出咗院一排就過咗身啦
正正因為嗰陣探唔到病 見唔到醫生
佢出院我地以為佢好返
冇人同我地講過有咩要注意 有咩要小心護理

佢走咗我先知 五成患者好返之後得一年命
佢就得3個月命

所以有機會的話記得chur住啲醫生問清楚

sorry 聽到咁既消息
醫院有恩恤政策、有排我媽食唔到野要插胃喉
醫生都俾我爸上去餵佢都五個月時間
係而家唔俾入
慢慢終於拔左胃喉食糊仔、而家食緊切絲餐
媽同我們講醫院的阿姐蝦佢 早餐餵五啖
至少你都仲帶到佢返屋企過之後的時間
一切都黎得好快、我比你好彩既係我媽有長期病有心理準備佢唔得

每一日no news is good news醫院打黎一定唔係好野

咁好好喎即係伯母情況穩定
爸爸走前我地仼入icu 長stay都得
唉 知道嗰陣個心情矛盾到呢

乙型肝炎，脂肪肝呢類長期病
呢啲要睇醫生

癌症風險係加減數
壞生活習慣會增加風險，良好習慣就會減。

咪成日同人講有癌症

同意，既然點救都機會渺茫
上去HA睇，五年存活率又低
救得返又有大量手尾跟，重質唔重量原則下，最後嗰段日子，點解唔比佢享受到盡？

定係佢地好憎佢地屋企人，想佢地受多陣苦？
定係自己自私，考慮自己情緒多過病人本身嘅福祉？

其實照完正子話冇就唔洗太擔心
因為就算骨轉你入急症佢都係比止痛藥你食 你骨轉移都係要等腫瘤科幫你治療 你留院唔代表即刻有得醫
仲要你留院 而家留院冇得探 又未必比佢落床 日日係醫院受苦
我家人就係因為留院十幾日搞到有譫妄症
出番黎精神有問題
你可以做既係日日早午晚幫佢量血壓 探熱 睇下佢有冇唔妥

除左岩岩講果d 就係鼓勵佢做運動
鼓勵佢做運動唔係 （叫）佢落街行
唔係（叫）佢落去郁下個人
而係可能搵時間同佢一齊落街食下野 食完野就叫佢陪你郁下 行下路 用身體 用行動做出黎帶佢行 哄佢行
好似我地屋企人叫我地做d有益既野咁
如果用叫既方法 就算不停叫 我地都未必想做或者有動力想做 而要諗方法身體力行同佢一齊

所以岩岩就係上面覆多次
想佢做運動唔係（叫）佢去行
或者同佢講 我陪你落去行
如果咁講 病人通常都唔想行
但就要諗d方法 例如叫佢陪你落街食野 食野完就
哄佢叫佢陪你行下街 帶佢行下公園或者單車徑行番陣
吸下新鮮空氣 行番半個鐘至一個鐘 唔洗太辛苦 唔係要佢急步行或者跑

本來準備我媽八月中出院
上星期話佢要截肢
無啦啦話星期五做手術
咁我星期四仲去睇佢安慰佢、俾佢安慰返轉頭
話佢肺積水要延遲手術心裡release 左少少
因為佢要全身麻醉同埋手術始終有風險又長期病
好撚驚見唔到佢
之後星期五就打黎話唔撚俾探啦

你爸最後走得安詳嗎？
有唔開心記得講出來

睇完你分享先知我呀爸都有譫妄
我以為佢撞鬼又唔知係病 冇處理到

過左去了 譫妄症就算知你都冇辦法處理
譫妄症你只要將佢個病醫番好d
或者醫院出番黎
就會慢慢消失
好似好小會話食精神科藥物（我唔肯定）
除非好嚴重既情況
有時睇住真係好心痛 見佢成個人都唔係自己認識既人 又唔肯食藥 又話有人要害佢 但又冇辦法幫到佢

截肢
咁而家定咗幾時手術未呀

我都唔知安詳定義係咩
佢嚴重中風 過咗幾日醫生話救唔返
我地拔喉
應該冇痛苦嘅 都昏迷咗

唔知可唔可以係到取下暖
屋企人今日過左身
上年去左外地做野，上星期趕左返黎
但因為要隔離14日，一直好驚會趕唔切
早幾日已經收到電話話危殆
都即刻申請左外出去醫院
搶救返醒返都有到見面
但因為聽醫生講既情況都知道離開係遲早既事
每日都好擔心電話響
又好驚會miss左任何一個msg
較到電話勁響 一響就望
今日收到醫院電話話心跳停左急救緊
即刻打去申請外出
但最後都係趕唔切見最後一面

佢係長期病患，心肺都唔好
我知道離開可以係一種解脫
我都想佢開心 舒舒服服咁離開
但其實真係好內疚好內疚
係佢咁辛苦治療緊既時候冇陪係佢身邊
宜家我仲係酒店房自己隔離緊
我唔知之後返到屋企見到之前生活既一切我要點面對
呢個世界入面佢最錫既係我
但我竟然冇係佢身邊陪佢行最後一段路
因為武肺已經九個月冇見
七月中佢facetime我話腳腫要入院仲話ok叫我唔洗擔心
早幾日見面既時候已經聽唔清楚佢講咩

而家未知 佢糖尿病搞到全身都有影響
糖尿併發暫時未中風
我明瞭唔到你的感受
你一定有好多野想同佢講都講唔到

節哀順便
珍惜眼前人
好好咁對屋企人
陪耐d佢地先走

hug hug

佢會去左個更好更開心既地方架
佢早幾日始終都有親眼見到你呀 佢已經好開心架啦
佢亦都知你好孝順 好錫佢
唔好怪責自己 你已經盡左你全力
掛住佢果陣就全力掛 想喊就喊
真係好唔開心 開始亂諗野
就上黎同我地講 我地一班同路人都會係到聽你講
最緊要你肯講出黎

佢咩病？

電療完都繼續擴散 就黎開始食化療藥

我明白你既傷痛
節哀順變
但以事論事
第四期癌症仲要肺癌就算插完喉都好難抆喉
同埋插喉係一個好辛苦既過程
二十四小時有野頂住喉嚨
嚴重肺炎仲要狂抽痰
不停打新既鹽水豆，抽血，比人綁手
如果十四日都抆唔到喉就要切暫時性氣管造口
而個造口照你爸爸情況係永遠都唔會抆到
另外如果情況變差都堅持要急救就只有用強心藥同吊大量鹽水勉強維持血壓心跳
現今醫學係可以用唔同強心藥同抗生素令你「生存」多至少一星期甚至一個月
但一個無意識，分分秒秒都係受緊苦，壓到屁股爛晒，至少四個鐘先換一次屎片，插住鼻喉胃喉尿喉，四肢水腫到硬晒，隻腳出埋屍班既軀體真係你想要既結果咩？
古代叫依種做不得好死
我唔識你個案中既醫生，都無利益衝突
我覺得佢唔係因為懶或者不負責任
而係佢唔想病人有無謂且無必要既suffering
佢無為左避免麻煩或者怕比人投訴而吊住你屋企人條命
佢大可以令佢受苦十幾日最後比人搓斷晒肋骨咁離開
佢係一個負責任既醫生
你都係一個孝順既仔女
你無做錯到
有時放手反而係一種更愛佢既方式
你可以令你屋企人減少痛苦同有尊嚴咁離開係佢既福氣
你盡左你責任
好好休息靜下然後重新上路
你仲有媽咪要你照顧同安慰

我媽咪早幾日就係因為插完喉抆左喉自己咳唔到痰出黎又窒息要搶救，醫生就話我媽好唔想插返喉，但言語間都知有需要但唔插就應該隨時離開。我好想尊重佢決定但親手送佢去死既決定真係做唔出，不過最後冇需要做呢個決定就已經離開左我。

巴打有心
因為我自己性格就係好唔想麻煩人
出去自己生活過之後就變得更嚴重變得好客氣
所以先想上黎同太家講
我會覺得朋友聽到我咁傷心又幫唔到手會好懊惱
所以佢地話想陪我反而我會抑壓自己既negative feeling

有段時間我阿媽話見到左間房有女人死左
唔知有無關係
大概兩個月前佢低血糖暈左無人知
當時我爸剛好去探佢先揭發件事
之後我媽應該係受驚過度左兩三星期咁
個人訓得耐醫院無記性同真空左
上星期去睇佢佢都唔記得我戴左另一副眼鏡

上黎連登大家都無名無姓
可以直腸直肚
如果同朋友講人地唔回你又唔開心
回你又覺得三幅屁
做人就係咁矛盾

我上面已經因為我自己鑽牛角尖講過醫生既唔好 道歉
而家想再道多次
但我想知既係 其實如果係社區感染性肺炎或者吸入性肺炎真係咁難醫咩
唔會過幾日抗生素有效肺炎就會好轉 可以訓練自己抖番氣脫離番咩
如果佢既肺炎并唔係肺腫瘤引起 而佢未有肺炎之前既肺功能都唔差 佢既肺腫瘤冇話大到影響到佢呢

因為其實係肺炎之前佢一直冇咳冇踹
不過入院果陣血壓都好低 同埋意識不清

其實不急救同意書只係唔插喉唔心外壓
其他做到既野我地都係會做
抗生素會照打鹽水會照吊
藥會照比照食
只係唔會用創傷性既急救方式
而hospital acquire pneumonia或者community acquire pneumonia本身去到severe 本身就已經indicate免疫系統唔好
可能係癌細胞已經入侵左骨同淋巴系統
再加上肺癌四期夾肺炎係好難好
插埋喉長期唔活動痰液積落肺基本上係無抆喉既可能性
所以你真係無做錯到
佢只係無受到不必要既痛苦
唔係你放棄左佢生命
要加油 休息多啲

有機會係敗血性休克 英文係septic shock
姐係細菌/病毒/真菌產生既毒素令多重器官運作唔到/血管擴張/個腦熱衰竭運作唔到
本身septic shock就已經係一個好嚴重既diagnosis
亦都indicate免疫系統失調或者隻病毒太勁
但如果係hap就唔會係病毒太勁
只能說佢身體已經打仗打到好攰
係時候要休息下

唔好多謝我啦 我有得係到放負 放鬆左心情都係要多謝大家

老人家同病人係要哄架 要花d時間諗多d唔同既方法
佢地都唔想麻煩到人 或者 比人覺得好慘 所以要人陪去做咩 連行街都要人陪
尊嚴對老人家都好重要
你同佢一齊去經歷 一齊去做唔同既野就會係佢地想要
而唔係要人（陪）

巴打頂住

多謝巴打你解答 你答完我 我釋懷左好多
我亦都好感激果個內科醫生咁有責任心唔怕我呢d唔識野既刁民 自己諗埋一邊，不信任，後悔之後去投訴或者好似而家咁上網鬧佢 我好想係到收番我講過既野同同佢講聲對唔住 如果佢睇到既話
多謝佢咁有責任心 錫我爸爸 想我爸爸好 想佢走得舒舒服服 走得有尊嚴
多謝佢出力咁勸我地唔好幫佢急救免得佢變成半死不活係到受苦先再走
多謝你巴打

笑咩笑 讀書讀到short咗？

我明白你岩岩失去家人係好唔開心
情緒激動在所難免
我地做依行都會明白
有時家屬鬧我地都會硬食唔會駁嘴
做得依行一早有心理準備
但我會建議當你平伏返小小既時候親自去同佢講聲對唔住同多謝
好多時入行幫人救人既初心就係咁一點點被磨滅
家屬既鼓勵同支持都係我地做落去既動力
就算一百個病人入面得一個明白同感謝我地都會好開心
會更有heart咁做落去
最後，勇敢咁面對失去同自己過失都係成長既一部分
重要既係點樣令自己變得更好從而去成為一個真正既人
要更好咁陪屋企人同過每一日
比個擁抱你

係第幾期個時？

會唔會睇一睇私家先再睇公

絲打 所有野黎得太快你都唔想 我明會有內疚但記得唔開心個陣唔好屈住屈住 想喊就喊
你屋企人一定會係遠處望住你 佢都唔想你咁內疚嫁
加油呀！！

老實講聽人講第四期擴散到骨係好後期我真係好驚... 好唔想佢咁快離開我

多謝你我都希望爸爸可以撐耐啲...

而家排緊期等公立講點醫 我都唔太清楚

我諗最明顯應該係忽然瘦左好多就開始注意下
又或者成日痛呀個啲...

佢話2星期內通知幾時睇...暫時未知

我地會勸佢嫁喇
同埋原來老豆幾日無大便 我驚擴散埋腸

暫時都ok呀

有需要就tg me啦

我懷疑佢連腸都有問題 因為幾日無大便唉...

佢就係坐又痛 有時訓又訓唔著 又去唔到大便 小便有血尿
腳唔覺佢有水腫 但肚有脹脹地
其實係咪得番幾個月...

想問下你爸爸係第幾期？有無骨痛個啲？

未睇政府 但係私家就話爸爸想食咩做咩就比佢做啦
而家無咩做到 應該得電療可以舒緩佢
就咁聽好唔樂觀咁

Btw 你都要加油！！！！

有冇同醫生講？最好同醫生傾下。
唔好自己估估下。

巴打 你要振作加油呀
佢唔洗咁辛苦落去可能都係一種福份黎...

其實咁老比佢舒服咁走好過辛苦做化療既
癌呢樣野真係好仆街

快啲去揾腫瘤科醫生，
到四期係差，但未必立即會急轉直下。
快啲安排治療，睇下治療效果再打算最實際。

知道...多謝你呀
而家真係好灰 仲未知幾時排期睇醫生好驚會令佢病情惡化

巴打 想問下你爸爸係第幾期？佢有無擴散到其他地方？
我爸爸佢係大便唔到 小便就忍唔到 同骨痛咁

係 所以老豆想食咩做咩都由佢 去到第四期唔忍心叫佢咩都唔做
等佢開心啲心境開朗啲希望對病情會有少少好轉

我會以喇 多謝你

有 醫生都有咁講過
佢建議去公立排左期 再介紹去私家照身體

有呀 私家煮左兩封轉介信 腫瘤同泌尿科
而家等個期出黎

唔係照左正子啦咩？？

佢係去普通診所驗血 check到第四期
醫生再寫信轉介去腫瘤同泌尿科
而家排期 公立話兩星期內會知幾時睇

有巴絲同我講去到都你要check全身 記叫我去私家睇左 咁直接比公立睇可以慳番啲時間

但屋企人問過睇開個間私家同親戚 佢話公立唔係間間醫院既report都睇 最好排左期等佢推介出面個啲黎照

所以而家未照身體 靜係驗左血

我爸爸我無記錯都係第四期 佢係擴散到patpat 同埋頸淋巴 條頸會腫起一舊 我爸爸果陣係因為痾唔到尿 谷得好辛苦去睇急症先知 大便唔到都會 可能要姑娘幫佢通便之類 骨痛正常既 因為前列腺癌一擴散好大機會去骨 記得得閒就要幫爸爸睇下啲皮膚 同埋排便正唔正常 同埋佢痛既話可能你幫佢按摩下阿果啲 最緊要就唔好影響到佢情緒 佢有麻煩都好 都唔好向佢發脾氣！病人既心情都好緊要！

肚有脹就有可能谷住左尿嫁啦 你睇下佢有無掛尿袋 有就睇下尿量多唔多 同埋有袋既話 你就幫佢搓下個肚 但唔好大力記住 咁會幫到佢 幾個月就一定唔止 一兩年都會有 但你爸爸骨痛要做電療都無辦法 淨係靠嗎啡唔夠 有開頭啲荷爾蒙針 藥阿果啲就會好啲既 唔好太擔心老豆 記得有問題就要問多啲醫生！

發現已經第四期，初初成日乾咳，睇中醫唔好，就睇西醫先發現，最後擴散到上腦有幻覺

頂住丫 抽多d時間陪下佢丫
相信世界係有 奇蹟

由發現到走都係一年？？

戒完澱粉之後

最後身體咪又係將食物轉化返

唔好聽佢鳩up 一陣害撚死人
糖份係人體吸收熱量既主要來源
你走去戒左佢 或者食小左 你要食其他野幾大量先可以頂番糖果份既來源 病人又有冇胃口咁同你食
一冇胃口 食得差 吸收唔夠你免疫力就低
到時你併發症出現機會高好大 一有d咩大併發症 你就醫都唔洗醫 腫瘤唔會短期無啦啦食左你糖就生得好快整到你過身 但你咁樣玩就好易急性併發症過身
多數癌症病人走都唔係因為直接腫瘤影響 而係併發症
你正正常常均衡飲食 咩都食多d就得

同埋樓主建議你問埋醫生有咩疫苗可以幫屋企人打
例如流感針 同十三 廿三價肺炎等等
打完起碼免疫力低果陣唔容易出現肺炎呢d咁勁既併發症 我都係爸爸走症先有留意呢方面既野

比人射黎射去
冇買保險咩

唔係返工都要打英文咁慘
定咩Device 2020年都冇中文輸入法

見到你咁撚廢都廢時寸尻你

社會已經罰左你

係呀，18年2月1 ，走個日係我生日19年1月20日

老豆去飲茶個茶友懷疑有前列腺癌
個病好普遍

而家多d陪下老豆
幾時知結果？

有無幾千睇住私家先

唔好諗咁多先
乖

俾我我接受唔到
太痛苦了

當時我家姐話
"你出世時，爸爸好開心好錫你，佢選擇同一日離開，係想你永遠記住佢"
而家唔會再慶祝生日啦，朋友知道我生日死老豆

樓主，我唔係想放負，不過有d 野真係無得選擇，接受佢然後繼續行。
當時爸爸岩岩走，加上工作不如意，我個心情差到想死，之後有次發夢夢到爸爸，佢無出聲望住我，我就攪住佢喊，第2日就覺得要振作。
我爸好鍾意2個孫女，我就諗要對2個囡好d ，將爸爸個份愛都俾埋佢地。

放負都唔緊要、畢竟都要表達自己的感受
有親人扶持走出傷痛好重要
要珍惜在患難不離不棄的家人
我都好想有家人依靠下

係啊 如果冇人係身邊陪住 都唔知可以點行出黎
我就決定左要錫屋企人 錫佢錫既人 幫佢錫埋佢果份
更加努力咁去做人 學野 代佢去為呢個世界去付出
我做既善舉 做既野都係因為有佢
多謝你 爸爸

想問你媽媽當時做完化療之後條頸啲燒傷會唔會好返？大約幾耐啲恢復味覺？我爸爸決定緊做唔做，好擔心

你應該係講電療？？
我爸爸條頸都有做電療 但佢副作用真係唔大 甚至冇咩
佢話電果陣好似痹痹地咁 電完又冇話咩好大改變
不過佢電得五次

對，係電療。
我聽啲人講話會爛曬條頸/牙同冇咗口水線，味覺都冇埋，所以好擔心

佢地有個system好似report可以互通

睇完眼濕濕

媽媽 半個月前完全無先兆下，小腦出血中風入院，依家仲未醒，醫生同我講蘇醒機會不大，要有心理準備，昏迷指數係6，就算醒到，都有很多後遺症，原來有高血壓，是我地一直都唔知，包括佢自己，我早上3小時前仲同佢ws，2小時後就收到醫院電話但依一刻我都很想再同佢傾下計，那怕是幾分鐘，半個鐘，唔想連聲再見都同唔到佢講，但我同家人都唔想放棄媽媽住，或者會有奇蹟出現，依件事令我地知道身體檢查既重要，另外要珍惜眼前人

而家醫生可以做到乜？
你地家人有無諗過帶植物人返屋企？香港真係有咁既事例
同上帝祈禱

保重

無，都係要令佢腦壓血壓穩定先，都是要等待，我地又探到病都好無奈，如果唔係可以傾下計，播下錄音比佢聽。

即係而家佢咁既情況
無得探病？

Bless your father ah 睇完醫生再聽佢點講

奇蹟會出現架
希望你媽媽會醒番
同你番屋企開開心心繼續生活
祝福你媽媽
有d野真係失去左先識珍惜
先知道自己完來一直擁有咁多
咁幸福
好似好老土咁
以前成日覺得自己仲有咩未有 咩未夠
但完來自己已經一直擁有呢個世界上最好既野
愛 親人

你私家睇邊個？

幾十年多左成倍！不過治療方法都多左好多

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

Bless bless 媽咪幾多歲？

50幾炸，不嬲無事無幹，我地都好大打擊

我舅父發現個陣佢話末期要做手術
而家過左七八年都未死

前列腺癌唔轉移過到好耐
死亡率都低過子宮頸癌

我媽五十就開始疾病纏身
而家佢既朋友一個一個有事
要好好保重強大自己的內心先有力照顧媽媽

慘得過你睇唔明?

大佬 你老豆有肺癌底喎
本身免疫系統已經差
你估後生仔女？
同埋唔好睇少肺炎
年中好多老人家肺炎死

哪來的自信
咁IS書都肯定係辭海既水平

係錯既對方用錯既語言已經係智力問題

呼吸衰竭唔係一時三刻出現嘅嘢
拖撚到最差先送去神仙難救啦
根本個醫生講得好岩
你地屋企人照顧得咁差
明知末期就alert d 啦
無知覺叫唔醒擺幾個鐘先call 車
係度屌個醫生

醫生潛台詞會話點解你地咁撚遲先送入嚟
不過人地唔會講出口
得罪講句
怪就怪你地自己啦

六七年前老豆肝癌第四期走咗
由發現到走得十三四日

可幸係佢走得快 唔洗捱咁耐
同走嗰陣齊人喺晒度
只係佢走咗依幾年
啲孫係咁出世佢睇唔到

點知上個月到呀媽乳癌二期
兩個星期內即刻去私家切晒
宜家等聽報告同睇點醫

原來死亡依樣野
真係隨時都好近

的確係我照顧得差 係我地害既
我唔會否認 我都好後悔
我上邊都講左我為我自己鑽牛角尖
話過對我爸爸好既醫生而道歉
不過照顧病人真係唔係咁容易
除左照顧佢生理 亦都要好顧及佢心理 對住譫妄唔肯食藥 唔肯食野 極度唔想入院既病人
我地都要諗好耐先送唔送佢入院 反而我地由確診第一個月開始果陣太驚 佢小小痛就送佢入院 搞到佢有個半月係醫院入面悶 冇得探 孫仔孫女 仔仔女女 日日輪住狂打比佢 日日攞d唔等洗既野食 生果比佢 想佢知道我地冇得探都會一路係佢執邊支持佢 即使係咁 都搞到佢有譫妄 由本身一個好好脾氣 唔鬧人既人

變到日日打黎發脾氣鬧人 要人比佢出院 話我地夾埋治療師 醫生害佢 玩死佢
到佢今次出左院變左第二個人之後
我地就更更更加驚送佢入院
亦都係做成今次咁嚴重 我地都唔知 仲延遲送佢入院搞到佢咁樣離開左我 我地屋企人責無旁貸

不嬲冇事冇幹係驚啲喎！有冇啲咩唔好嘅生活習慣？我媽咪而家有陣時都會話唔舒服，眼個啲，驚。。。
你媽咪好後生咋喎

喺邊度做手術㗎？可能係切得靚

鐘意食重口味野，有時話頭痛，佢每日都早上洗頭，佢以前做果份工會吸人地2手煙，我覺得以上都可能關事，但佢平時食飽都會落街行下架

譬如乜嘢重口味嘢？我成日食味精野周不時都會頭痛。。。二手煙可能有影響，，唔知

而家入咗邊間睇？係咪睇腦神經科？
我都要同阿媽嗌少啲交

我伯父都上年血癌走左，由第一次見到佢係醫院訓到真係走個晚，時隔得三個月，不過佢無諗住醫，見佢唔洗比痛苦折磨都係件好事既

睇你班人驚唔驚生癌

加拿大

祝你屋企人電療有成效
電療應該冇問題既
其實d人成日話電化療副作用好大
但其實只係因為佢地溝埋左化療一齊做 所以覺得好辛苦
如果只係電療 其實大部分人都覺得唔大副作用

巴打第哀

樓豬加油 頂住

屋企人最近都確診咗死亡率好高嘅癌症，依家仲等緊照Pet睇下有無擴散，先決定到有無得做手術，每一日都好煎熬，但又要忍住，依家好積極搵啲抗癌食譜、保健品果啲睇下有無幫助

巴打 你好
我老豆同你一樣係上年突然check 到前列線癌第四期
你爸爸尼個case 最好出去私家照左PET scan 同埋要出去私家睇左先拎左opinion
唔介意既 可以add 我telegram

我地交流一下

甘筍汁

九十歲人講得難聽醫返晒藥費
俾佢寧養治療好好同佢行餘下的路吧

原來佢連大便都忍唔到...唉
我地而家都無激佢喇 佢開心就好

如果真係有就好喇

如果連大小便忍唔到 大便幾日一次 坐下都叫痛呢？

其實冇影響到其他身體機能 就應該冇乜野既
最怕係上左肺上左心上左腦上左骨。。。

做定心理準備同佢包屎片
醫院內科病房好多人都係咁
慢慢就唔會覺得難堪

佢已包緊尿片

咁快

如果仲行到唔痛 就帶佢出去行下 散下步 公園果啲都得既 等佢隻腳行下 不過你問左醫生意見先

情況係咪好唔樂觀？但仲行得走得既

佢而家會自己出街呀 唔洗我陪添
仲話要搵啲野做下 有啲精神寄托

之前睇過有研究話話如果無特別病徵，唔搞佢可以生存好耐，視乎情況。

冇去私家照？

通常癌症有明顯病徵去check都係3，4期
電療同化療唔同癌症副作用都唔一樣，
我覺得女人副作用比男人大

屋企人早前3期癌，完成晒化療，暫時冇晒癌細胞，但都唔可以掉以輕心，冇斷尾
樓主唔好咁絕望，有治療方法唔係絕症，加油

咁都唔係好差
係忍唔到大小二便個部份差d
之前有個阿伯失禁然後d人掛住影相
得一個人幫佢買褲
其實我們個社會要有同理心

已經無得在醫院探老媽子一星期
遇到好阿姐、老豆拎野俾媽主動話影相俾我爸睇
睇完媽的相心裡踏實了
難得遇到好阿姐有時有好姑娘既

有啊，個ct係公院refer去私家照，今日去咗搵咗個呢方面私家外科睇，個醫生有得做手術，即刻安排聽日入院照Pet、抽血，順利就星期三做手術，希望平安無事

多啲陪佢，同佢傾多啲計。
老人家最驚都係走左無人照顧屋企。
最怕怕後生唔識照顧自己

上帝會保守
時時懷希望
不必心裡跳

胰臟癌？

電療唔痛㗎！
佢做果個位置係唔會有咩特別反應
唔會紅更唔會甩頭髮

不過聽落佢電療係似醫骨痛多喎

放心啦！有機會同佢去電療部坐下參觀下
見下其他病人，就知個個其實都好似正常人咁坐下睇電視，佢就無咁驚㗎喇！

係，聽日會入院準備做手術

相信樓主呢刻一定好無助亦好鬱悶
一嚟唔知可以點做
二嚟明明自己都好唔開心但仲要喺爸爸面前扮無事 自己死頂
我唔會叫你頂住
我會叫你喺有情緒嘅時候盡情釋放
人有負面情緒都好正常
當你喺爸爸面前已經要抑壓嘅時候
喺其餘嘅時間想喊就喊啦

既然唔知道仲有幾多時間
有可能會奇蹟地醫得返又或者係最壞嘅結果
咁不如你地全家一齊努力地面對
唔好比自己有後悔/遺憾
活在當下 好好珍惜大家相處嘅時間
加油呀樓主
只要諗好最壞嘅情況會點做就冇問題
都係旨在比定個心理準備比自己
同埋等你之後萬一真係面對呢個情況嘅時候唔會咁無助～
辛苦你了

做到手術係好事，胰藏癌係好難醫，發現都係第4期，我老豆確診左到離開前後8個月…

鼓勵佢去電
電療真係唔係想像中咁勁
大多數人根本電完就問 下完左啦？

等你好消息

加油， 支持你所有人！

但你要知佢會有可能無端端腳痛 隨時行下路跪低 隨時整親 無人知 所以你係度就陪佢去行好啲 盡量唔好比佢自己行 我爸爸果時有病都好 佢都會返公司做下野 佢話個人會舒服啲 所以我都覺得無咩所謂搵野做都好 心情同精神都會好啲

同埋巴打你要留意下佢 如果有裝尿袋既 佢散步果時可以捲起個尿袋 一來唔洗比人見到佢駝住個尿袋 你知啦 男人自尊心好重 唔想比人笑 二來又可以幫佢練下忍一忍尿 長期用尿袋會用慣左

大家加油

頂住呀

如果有能力去私家醫院睇多幾個醫生
問唔同意見
我屋企人比公立放棄
去到私家原來有得醫 仲恢復得好好
真係由地獄去返人間

利申唔好去浸會 血的教訓

當初公立係點？？
介唔介意講多d...

多謝你
其實而家我都係咁諗緊
只有我睇到呢個地球其實有好多人慘過我地
老豆食左咁多年煙(40年)(都戒左十年)都叫有成就黎70歲命 仔女出曬身又有兩個孫同佢玩左幾年 有個仔由好壞既都變番好 基本上冇咩牽掛
個天都叫待佢不薄 好過好多人唔煙唔酒有意外 或者後生有癌症
我就會冇咁唔開心
但有時又自己又係到諗 如果唔係自己冇帶佢睇私家 唔係自己同屋企人照顧佢得咁差 佢又會唔會咁早走呢 愈諗就愈唔開心 同埋我本身同佢同呀媽三個人住 我好多野 好多生活習慣都係好依賴佢 入佢間房望到佢既野就唔開心 覺得真係太突然 兩三個月前我仲好地地開開心心日玩夜玩 佢都仲好地地
而家先知之前咁開心無憂無慮既生活就係透支緊同屋企人既相處時間
同埋屋企人好大既付出先有
不過我而家亦都搵左野好好既寄託去學 我而家諗住學好英文
做緊呢D野既時候我就冇咁辛苦冇咁頹
同D有相同經歷既人講真係好舒服
真係會有人明白
有時又唔想個人對親朋友 女朋友相處時間都咁負面
所有野就積曬係自己到

唔開心就要釋放 上黎連登同我地呻 多多都聽！
活在當下，珍惜眼前人

加油
我地大家一齊面對
雖然我地唔相識 但可以咁樣講完覺得好過好多好朋友同我傾計

公立直接話無野可以幫到我屋企人
叫佢半年後覆診再睇下點
極不負責任
我屋企人就去咗浸會睇 其實仲可以電療同食鏢靶藥
點知浸會腫瘤科最大粒果個開少咗幾日藥（唔止一次）
而且電療又電啲唔電啲 搞到我屋企人暈咗要入急症
又去返公立 都係唔肯幫佢治療
我等佢情況穩定啲即刻轉咗佢去法國醫院
醫生護士都好好 好感動
由公立口中嘅無得醫，係法國嘅醫生諗咗個好好嘅方案
做手術之後再食鏢靶藥
前後4個月左右個癌指數已回落到2，就嚟變返正常
聽日會再做一次全身掃描 希望癌細胞消失

所以就算私家未必長期比得起錢
佢地都可以比到更多意見
而且醫生教我可以係私家開咗個頭
再去返公立要求佢地接落去
個技巧要問佢哋反唔反對私家醫院做緊嘅治療
多數都唔會反對 之後再話希望自己係公立做埋落去

我地依家就私家公立兩邊睇
但私家意見為主 公立只係要佢張醫生紙開藥
因為HA醫生開嘅醫生紙先有資助

大家一定要堅強 未到最後都唔好放棄
我屋企人係公立直情比班醫生直接話無機會
但遇到好嘅醫生啱嘅治療方法 成個情況扭轉
祝福大家都過到依個難關

我屋企人做電療後都有燒傷
而且好嚴重 啲傷口爛晒要洗傷口
最後用金銀花水濕敷好返 但都有疤痕
味覺就幾個星期都回復返
希望你可以說服到爸爸做治田
會辛苦但唔好放棄任何希望
加油！！！

只要有治療就有希望！
我屋企人之前都有係公立電療過
電療果part都做得幾好
而且相對嚟講副作用比較細
希望你屋企人電療順利！
你都要放鬆自己 唔驚得咁多
不如用驚嘅時間諗吓可以點樣幫佢令佢開心

過去一年的確改變左諗法
既然唔開心好多野都唔敢有計劃
煮到埋黎就食
同好小事都會感恩
食餐好食的飯都會開心又感恩
大家一齊

連登有愛

我爸爸臨走之前我買左d癌奶 係屋企
而家想幫爸爸既一眾戰友加油
等佢遺愛人間 等佢出到一分力幫佢班戰友
有加力康 菠蘿耶子x2 （每1盒4枝）
橙味x2
即飲裝速癒素橙味x2 （每1盒3包）
全部hktv hall買 未拆過
有興趣留tg

一般都走得快，陪多d屋企人啦

想問下洗左幾多錢到？？

捐去蘋果慈善基金
之前有個阿婆無錢買要癌奶

咩叫19醫生勸兩勸做錯決定放棄急救
你一定係無見過 急救果陣
用哂成身力 壓斷哂d肋骨 跟住成床都係血漬既場面
我見過 有個成功吊返條命 插哂喉
跟住佢個仔見到 喊哂勁傷心咁話 寧願一早俾佢安詳詳走..好過見到佢插哂喉咁辛苦

四期肺癌 仲要併發肺炎
你有無諗過佢連抖氣都好辛苦 有成包米咁重壓住心口
用住最大氧氣都抖到扯蝦咁 係幾咁辛苦

仲要話人19醫生
醫生係offer一個有quality of life 既option俾你

果陣我有屋企人都四期肺癌
都係併發肺炎 半日就死左 都係放棄急救
死之前同佢去哂做哂佢想做既野
無悔

樓主都解釋過佢激動左先講19醫生既
唉

唔緊要啦
係我有問題自己打左D咁既野
抵比人話

下世小心d

樓主加油，撐住屋企人，一齊加油

唔好怪自己照顧唔好搞到佢肺炎
本身肺癌末期成個肺都浸哂水 100%會肺炎

巴打 對唔住 睇唔到你原來之前解釋左

不如咁樣諗 其實喺屋企安詳過埋最後日子係好幸福既事
好過入院係咁俾人抽血打針但其實好老實講唔會幫到佢d咩
其實喺屋企好似未病之前咁過活好多時係癌症病人想要既野
所以換個角度睇 其實你爸爸有呢個福氣

加上你爸爸已經70 入院又試過亂左
可能本身除左cancer呢樣野都唔係話身體好好
插左喉可以甩到喉唔係無
但要本身個肺靚 個心又要好 真係萬中無一

所以你爸爸 可以喺最後日子 好似未病之前咁喺屋企過
唔洗入院做個病人
其實對佢黎講係幸福

其實個醫生未必好介意
大家的角度都唔同
最重要係有無盡力
你都盡左力爸爸會知

多謝你安慰我
我而家都好慶幸我有比佢舒舒服服咁走
不過生命真係可以好無常
話要走就要走
好多野都突然殺你一個措手不及

而家後事處理成點？
有乜野上黎大家鳩up下

同感⋯⋯手足無措

個人好似迷失左咁
日日都唔知自己做緊咩 有咩目標
有d咩仲可以令到自己開心
以前小小野就可以好開心
而家基本上就算笑都一笑一下半下
唔知幾耐先會有番開心

浸會電療130k
法國手術330k
鏢靶藥現時20k左右一個月（有資助）

好好彩係保險cover到8-9成

原來可以？
啲自費癌藥收唔收

時間會沖淡傷痛
會淡但唔會消失
要學習同痛苦共存 共勉之

成四十幾萬
香港唔係個個人俾得起
你屋企人好好彩
有錢有得醫
無錢含撚

你打去問下

巴打加油 陪佢多啲
盡量安撫佢心情 有時做太多scan /抽血等 都會每病人好累

我老豆上星期入咗醫院紓緩科

大家加油啦

你要撐住
好好同佢過餘下的日子
心理上俾佢開心咁過
睇過有d報導可以俾佢串下珠仔送俾佢心愛的人
最後的日子要讓佢有尊嚴、俾d野佢做下用下腦（如果仲清醒）

巴打最緊要比到信心你屋企人，我媽媽自從上個月轉左醫生同藥之後琴日照多次pet ct report所有腫瘤都明顯縮細左，呢大半年你第一次有好轉，所以除咗積極去醫之外，聽多一兩個醫生意見都好

唉 有病真係唔岩窮人醫...

巴打你都要加油呀...

有好轉係好事呀 加油啊！！

我老豆確診左前列腺癌一期成年, psa只係高正常一度
睇公家醫生極度建議佢手術切左佢
但我老豆死都唔肯
驚失禁
老一輩覺得咁樣仲慘過死
醫生講過幾次就算有失禁可以訓練到但佢唔信醫生

我已經同我老豆講左好多次將來如果惡化係可能會好痛苦
佢就係到逃避話到時先算
成日話自己睇得好開死咪死
但呢隻癌唔係話想死就死到

佢先60歲多啲
我都唔知點先幫到佢

老人家諗法真係好奇怪 勸多d佢啦
帶佢去睇下惡化左既晚期病人會搞成點 失禁咁小事
幾多人想做手術都冇得做
如果惡化左 一定會後悔架

唔係有保險都拎唔到咁多出嚟啦
所以依家私家公立兩邊睇
最貴嘅藥都係公立拎

認同搵多一兩個醫生真係好重要呀！

節哀順變
另外希望你渡過呢段時間之後重新諗返當初做既決定
唔係你老豆死左就當人地19，識得放手對自己屋企人都係好事黎

我係抵屌既 打左句咁既野
唉 人經歷過d大事 會對自己以前所有事既睇法都改變曬
好似我以前冇諗過要生小朋友 好僧細蚊仔
而家屋企人走左 個心穿左個窿 就好想去搵番完滿家既感覺

祝早日康復

黃定藍？

樓上講得岩，雖然第4期但期實照顧得好，可能可以食多幾年
我呀媽果陣有第4期肺癌，即係已經擴散左，果陣醫生都話剩係得化療，仲要得一種藥，得就得唔得就死，仲要隻藥得個位數字成功
我果陣停左學全日照顧我呀媽，癌症呢d照顧真係好重要，照顧佢生活，照顧佢情緒
- 巴打可以買d書睇下點樣煮健康親比佢食，等佢唔好食出面d野，果陣我每朝都炸鮮炸橙汁比佢飲，日日都煮飯
- 搵下d營養奶邊隻好，有d時候d cancer ge 人會因為唔陪營養死
- 搵癌症相關病人組織，我呀媽果陣係屯院，有個叫Maggie center ge 野，d病人組織有好多資源同活動，我呀媽而加仲有去，可以聽下其他病友講野，同埋有成功例子，佢感覺冇咁差
- 陪佢去散下步，朝早好，呼吸新鮮空氣
- 叫佢出去見下d fd 唔好成日屈係屋企會亂諗，佢ge情緒好緊要，真係會影響病情
- 照顧好你自己情緒，雖然醫生會講剩返幾耐，但果個只係一個數字，當然有人真係會惡化得好快，但亦有人會成功，不過都要有d心理準備先

我果陣岩岩知道左都接受唔到，日日都唔敢返屋企面對呀媽,同埋唔知點做，個腦完全空白，之後仲要睇精神科，好彩老師係nurse,呢d全部都係佢教，而我用過都係work
我呀媽而加叫做情況穩定，過左1年，雖然都係計時炸彈，但我心態已經變左，總知做人開心過一日就夠，希望幫到你加油陪老豆打杖！

對唔住 你咁樣安慰我 我冇覆你
你仲肯安慰多次
我而家都係唯有好努力咁樣諗等個心舒服小小
但果個始終係自己最重要既親人
自己最珍愛既人
有時真係唔能夠就咁用一句整定 就完左件事唔怪自己 但我都好努力咁去嘗試緊咁做架啦
多謝你啊

祝福你媽咪繼續健健康康
我自己開頭知道左果陣其實好快就接受左
知道負面冇用 要盡力去醫就得
日日上網睇幾個鐘用點樣既方法去幫佢
但冇諗過做成咁既結局 諗住點用心幫佢 起碼都一年半年啦 點知自己冇留意 冇留心就搞到肺炎就走左
我前一晚仲出街玩得開開心心
第二日番工朝早仲唔叫佢就出左門口
突然之間就同你講唔得 等唔到啦

本身cancer ge 人都好易有infection ，因為抵抗力好差，你已經盡左力啦，感染呢d 真係好難防，唔好怪自己，有做過野令佢開心過，就已經冇遺憾

一到夜晚d負面情緒又黎
我老豆全世人都好開心
佢做人好樂觀 本身覺得走就走
聽番同佢d錄音 相 就覺得好似好近好近
但又知道永遠都冇得再聽

我爸爸由我細個佢已經講話佢地家族d人全部要走都好快走 唔會留係到受苦
到佢確診 醫生同佢講完 佢都同我地講佢差唔多70歲啦 夠皮啦 但我地第一次feel到佢口是心非 知佢仲好想去旅行 好想一家人去玩
明明退休冇耐 一年去五六次旅行都係大陸 台灣 緬甸
到最後佢有譫妄症 日日都自言自語話咩個病唔夠佢打
比佢困住左七七四十九日 冇得出黎同佢打咁
知佢其實仲好想生存 唔想咁快
明明標靶唔岩 佢都肯去試化療
但我因為叫個醫生幫佢做個幾萬蚊既自費基因測試 想幫佢搵到其他藥食 所以推遲左化療
如果我肯比佢做化療 完全聽曬醫生講就咁都唔會搞成咁
咁突然個基因報告未出就走左

係咪打得前列腺多呀？
好好享受余下人生啦！

我嫲嫲仲好精靈既90歲老人家
點解要中左肺can
見佢行路拐下拐下 身體又唔舒服 食唔落野
真係好心痛

我阿媽60歲點解要有末期腎衰竭？
你祖母有90歲命已經比好多人有福氣

有一日佢都係要死
佢自己都有心理準備要死
有d野點都要經歷
可能你仲細一時三刻未接受到
但你會學到隨遇而安

接受唔到。。。。

明白啊
不捨 一諗到佢要去面對死亡真係好難接受到

趁住而家未到最後完成佢的心願
同佢飲多幾次茶咁
肺癌好命有半年至一年命

已經多左10個月 已經連標靶都冇用了 要電療
邊度都唔想去 咩都食唔落
晚晚都係豬肉水溝茄子配飯
仲要唔係好吞得落
格硬食：（

而家有疫症再加上病、我都明
但你自己都要諗通
都要嘗試過日常生活、我知好難、會無力
連沖涼、洗碗、食野都無力
但做到幾多得幾多
好多人都經歷過
你可以上黎同大家講
連登仔都肯做你個樹洞

而家未入醫院？
如果入院未到最後階段都唔俾探會好孤獨
所以拖到幾耐得幾耐
趁而家多d去睇佢

唯有陪多d佢啦 陪住係佢身邊到最後一分一秒
知道自己要面對死亡真係好沉重
有時死亡都唔可怕
可怕既係知道自己要死亡
但呢樣野 又每個人都要去面對

我不孝 佢宜家都仲係自己一個住
惟有係每日收工過去陪佢食飯
對佢黎講好殘酷
好似倒數緊自己淨番幾耐日子…

嫲嫲可否不要老

巴絲們 共勉之

90歲仲自己一個住

羨慕之前身體咁好可以照顧到自己
所以而家佢身體差左點都有這一日
個時我祖母有肺can二月先、七月就死左
二月知左就入左療養院

當然而家的情況去療養院唔俾探=死
所以趁住未入院就望多兩眼
同佢講多d野
最重要係俾尊嚴同尊重佢
無人天生識面對生死、面對困難
當你過左這一關就係成長、是必經階段

但老人家自己一個住真係太危險
年中好多 身體健康 好地地
係屋企跌一跌 跣一跣腳就失救至死

多謝你
有你地安慰我真係諗通左好多好多
其實我呢幾日好左好多 搵左d寄托冇咁辛苦
我都要去接受佢 面對佢
即使呢件事係好唔開心 都要去面對佢
雖然成日訓得好差 同埋醒既第一件事就係諗起佢
唔相信件事係真
但我會盡力

負皮係咩玩法
去呢刻已經冇可能醫返好
咁喺生命倒數緊嘅時候 令個病人過得舒服啲開心啲 有咩問題
生老病死乃平常事 其實連登仔諗嘢都幾守舊

又話射得精多會降低患既機會

我爸爸都最近發現前列腺癌第四期
做左bone scan擴散到骨
一發現之後就打左荷爾蒙針
本身擴散到淋巴突起嗰啲位消左
骨痛到都冇晒 仲有返胃口食多左野
大家一齊加油 唔好放棄💪🏻

四位數都算相當高。
去到骨痛，第四期，即係骨擴散曬。
可能化療。

陪多d佢 一齊加油

如果要佢受苦 不完唔好電療

睇下香港去唔去得旅行 同佢去多D地方玩下啦
中國好多古法治療 如果唔怕比人呃 可以試下

電療應該係副作用最細果個黎了

加油 唔好放棄
開開心心活好每一天

骨痛即係有擴散 唔太樂觀
治療方向都係減痛同延命

都係好好孝順老豆 同佢行埋最後一段路啦

岩岩追哂post，巴打加油，psa 1621的確有d高，有無話幾時見泌尿科醫生，如果個指數咁高佢應該第一次見你個時會同你講情況，多數會打荷爾蒙針，之後一個月之後覆診見醫生，覆診前再抽PSA睇下有無回落。如果你話佢屙血尿可能仲會安排照膀胱鏡睇睇，因為你爸爸本身食煙都好易有埋ca bladder。好好彩嘅係ca prostate 比其他癌症生得慢d，keep住打荷爾蒙針個PSA都會穩定到。

醫生今日打黎本來媽要截肢
但之前有肺積水本來月頭要做手術
有肺水開唔到刀
都係幫助黎、多謝肺積水

而家俾左兩個選擇
1.感染控制好，暫時mon住唔截肢住
2.截、高風險病人、最壞打算死

咁可以選當然係有一日就陪佢多一日

各位巴絲都要加油

抗生素可以壓得住？

蘋果慈善基金唔收
有冇有需要既人啊呢到？？

唔洗錢
留tg

詳細我唔知、無人解到
但醫生話好左就信佢
我唔想我媽死

醫院有無病人互助組織
我媽腎衰竭有病友會

如果有日爆po
希望大家開個互助會傾下計
癌又好、咩都好
大家覺得點？

大家睇下
仍然要相信會有希望

推俾肺癌家人的巴絲睇

多啲陪你老豆，你係老豆一生最大成就

爸爸就係食左幾十年煙 戒得十年
標靶三陰
Egfr alk ros1都陰性
連最新既免疫治療pdl1都係 低過1%
得番化療同電療呢條路行

睇佢有幾大求生意志啦
有好多野我地都預測唔到
月頭知道我媽要截肢、喊左幾次
當時醫院仲俾探病好似講遺言咁
我媽仲叫我唔好喊
到而家今日話可以唔洗截
我爸話好似俾間醫院玩同坐過山車咁
最緊要係去到目的地

化療電療唔係末路

肺癌免疫治療pdl1 negative未必冇用不用要聯合化療，我媽媽腎癌冇test pdl1佢就聯合標靶so far幾好，巴打可以問多一兩個醫生意見

已過身

Sorry

Sor咩ry 你都唔知

親人本身有乙型肝炎同肝硬化
最近發現有肝癌。。腫瘤比較大而且有擴散。。
做唔到手術
而家先用標靶藥物同免疫治療控制
希望能夠縮細腫瘤再唸辦法
暫時好彩既係癌指數有持續下降趨勢

好明白你既感受我都係屋企最大
早排知道屋企人有事 為左穩住成屋人情緒 盡可能係佢哋喊緊先我都忍住
而每個深夜就係自己喱埋流眼淚既時間
訓唔著時 上網睇下d成功抗癌既例子會令自己好過啲 有返d希望

加油呀巴打！
你已經做得好好 最後一路照顧佢陪伴佢
明白好傷心好難過 有時唸起都好自責 覺得自己做得未夠好
而家盡情地發洩 但記住要有個限期好好振作起黎
你都知道世伯好愛錫你 相信佢唔會想見到你為左佢而唸埋一邊 埋怨自己

如果批准探病 情況都幾差下.....
屋企唔會長期有人可以夾時間照顧？
一家唔知一家事
如果係關係好既 或者唔太差既
就盡量點都攞假陪佢照顧佢埋最後一段路
唔係走左會後悔到爆炸 會做成一世人都唔會忘記既遺憾
咁如果關係好差既 我都唔會叫你唔好攞假照顧佢
不過有d野大個仔自己決定 肯定自己唔會走左之後後侮 係個陰影過一世就得

其實係架 生理照顧 執屎執尿 都好小事
有好多時係心理好難搞 成日話要死
家人聽到又唔開心
又會痛到變左第二個人 由本身可能脾氣好好 變到好暴躁 日日鬧人 明明個個全心全意幫緊佢 都會比佢鬧
話呢樣果樣做得唔好
自己都會好唔開心 但佢地真係控制唔到自己
盡量唔好怪佢
家人心理都係好需要照顧
加油💪

共勉之
一般聽講入左紓緩科好難出返到黎
佢出到黎要感恩
無計、要送佢返屋企、佢會有安全感
盡心盡力照顧佢、佢會明白
睇你點用個心對佢
盡量發少脾氣、我都明人有脾氣、自己盡力忍下

最痛係欲哭無淚

想分享下心情
老豆過左身兩星期有多
最近生活開始回復反正常
好似發左一場夢咁
兩個幾月時間真係過得好快
好似成日覺得健康既佢就好似只係琴日咁
日日起身都係第一時間諗呢件事 基本上平時都係長期掛住呢件事
但已經喊左小好多
基本上除左個心好痛都已經喊唔出了
老豆過幾日亦都會出殯
岩岩收到封信
睇到果下個心震一震
因為果封信係化驗所寄黎
老豆出院果陣我地幫佢做左個自費基因檢測
因為佢之前驗過肺癌既主要基因同埋PDL-1都係negative
所以諗住驗多次全部四百幾種既基因
睇下有冇其他藥食同埋會唔會政府驗錯
要35000蚊
岩岩我打開
好驚好驚見到個結果係會有合適既標靶藥食
或者係有D好合適既藥物岩佢用
咁樣我個心仲更加唔好過
結果一打開
完來醫生知道佢走左
自己幫我地取消左
退番左35000蚊比我地
我地仲諗住冇得退所以都冇問過
因為佢出院話驗已經係上個月尾既事
到佢過身都過左成個幾星期
咩都開始驗緊啦 點知都有得退
不過錢唔係重點
係起碼冇比封信搞到全家人又再一次痛苦

當係化驗所醫生俾你地家的禮物
退返筆錢有良心，畢竟可以唔退
知道個結果都唔會有唔甘心的感覺
過身最怕係面對遺物
你要好好照顧自己與媽媽
你都好叻可以上黎坦然面對 HUG

絲打 得番我地兩個係到圍爐

是旦啦
其實大家個心腸都係想人好自己好
仲有樓主睇到既
我覺得社會太多戾氣再加上家人的事
大家都會抑鬱
如果可以我想做樹洞小姐

we are still here wih u all...

多謝各位
大家都唔識大家
都咁關心大家

同路人 明白既

爆左帖之後開個新帖做人樹洞先生/小姐
覺得香港而家好需要同理心與關心

好呀
壓力同情緒一到夜晚就會來襲
大家一齊關心下大家真係差好遠

psa 過千好高喎 有骨痛就...
多d陪佢做佢想做嘅野啦

樓主加油，屋企人一定會有好大壓力，多啲陪下老豆，唔好比自己有遺憾

唔好咁諗，相信醫生嘅意見，其實你當初若果要急救，可能都真係令你爸爸再辛苦，無人知若果過去選擇另一個option 係咪真係令你唔後悔，但我諗你係真心希望你爸爸可以舒服咁

想問下老豆話唔夠氣係咩情況？

唔夠氣可以好嚴重 唔好等要去睇醫生 可以係肺炎

咩都有可能
肺積水都會

i am here
差唔多一個月
我媽媽情況仲大起大落
唉
話要落去陪老豆

我同細佬都好累

但我應承老豆要照顧頭家我唔以冧

有好多野煮到埋黎就要食
留得住就留、留唔住無人強求
這幾日同位巴打吹水集氣、最後佢媽媽都係走左
我都好怕發生個日唔識面對
情緒要發洩就發洩出黎先
之後就要挺返起個胸膛
我係咁同自己講

加油 頂住
應𠄘左老豆既事 要一生都做 一世既責任
陪多d媽咪 盡100%力做曬所有野
都控制唔到既話都冇辦法 人始終都只係人
無愧自己就得

有個好消息就係遲下醫院俾我老豆去探老母
不過唔知幾時

聽到我老豆同醫護 病房經理講電話
心聽
老豆一個大男人為左老母放低左尊嚴
自問我真係無做得咁好

老母無嫁錯人
但生錯我

連登仔有道德潔癖
一時意氣話左句醫護係臭閪都要俾人話
其實好多時講多兩句解釋就唔會有咁既反應
人愈大愈難同人溝通 覺得好累

邊個話你
算啦 佢地未經歷過呢D事
你見好多醫護巴打都會係到開解我地
知道係一時意氣 諗唔通 發癲先咁樣講
佢地見識多 所以佢地都冇怪責過我地
但好多未經歷過既走出黎屌
我又唔係話我地痛失親人就大曬所以講野唔洗負責任
我地講錯野都真係唔岩 但盡量比小小體諒我地啦
同埋今日又想分享 今日我老豆出殯做儀式了
今日3點幾到 一望到靈堂張相 同埋去睇遺體就喊到仆街
一路喊 一路做佛教唸經儀式我就一路喊一路諗番過去既經歷
諗番佢臨走前幾日 訓晏教果陣都神智不清 係到發夢係到郁黎郁去
比我地見醒左佢 佢第一眼望到係我 就笑到成個傻老 想哄我開心
想我笑
就算隻手好震都笑住咁話 你睇下隻手幾震
我諗住自己好左D 接受左D
點知都冇好過 只係我一直擺左佢係個心既角落頭唔敢拎佢出黎
由3點幾冇停過一路喊到10點 喊到隻眼都就黎盲
而家番到屋企隻眼乾到on9
聽日就再去做儀式之後就火化了
真係好驚 好驚去面對 好驚要火化
唔知過完聽日會唔會盲左

隔離帖的事了，上連登勿認真。
儘管喊啦，你爸爸八月去左而家都係幾星期，無得逼自己釋懷到好似兩年，二十年咁，所以你唔傻啊。
明日係你最後一日見到佢的日子，情緒會有波動在所難免。
所有野都要時間去消化，作為網友安慰係好廉價，可以做的是你想講乜我就聽。

四期中尾段其實活得已經好辛苦㗎喇，只不過可能你地唔想佢咁快走先頂住。早d走可能好事黎，唯有咁諗。

我阿爸之前食道癌4期，七十幾歲，醫院都話唔醫，又講一d可能想我地開心d嘅大話。我都想去私家醫，但見佢食止痛藥都痛，食到肝都頂唔順，最後個瘤爆左走左。依家諗返，如果勉強佢做電療化療可能係害左佢。

阿嫲心口痛 岩岩叫左白車。。。

唔好緊張先

譚炳文同你爸爸一樣都係肺癌
佢都捱到三個月
死得好突然，醫生昨日覆診仲俾佢返屋企。。。
轉頭就。。。。。。

肺癌真係太難搞了
發長得太快
今日都唔知聽日點

一早睇到譚炳文單野同殺仔單野都好唔開心
諗起我媽叫炳文做炳門
好撚憎個政府製造悲劇

係呀 睇到呢d新聞真係唔開心
明明香港係有錢到嘔既城市
點解d公共醫療會搞得差撚過台灣
醫療系統長爆都唔加開支都唔解決

點解對呢d弱小人仕既支援可以咁小
連d宿舍都咁撚難入

同埋而家都想做港豬了
雖然見到呢d不公義既事仲好嬲
覺得要對社會負責
但上年到今日一直對社會負責而冇對屋企負責
我覺得好對唔住我屋企人
都係要擺番多d時間陪媽媽

唔好怪責自己
盡左力
我都有同你一樣的同感
諗返起舊年出左去令媽擔心
要佢捕住個電視電話

而家我最唔開心係媽咪對手被縛住
點解要用懲罰手段

唉
一定好心痛
比人綁住連有小小唔舒服想r下都唔得
不過解左又會自己抆喉等等既傷害到自己既動作
你話個病係醫得好既 可以冇事出番曬黎既話就唔同
但又唔係純粹係到拖 係到捱呢d辛苦既日子
但又唔想放棄希望
人生真係好矛盾 好on9

EXACTLY....
希望你唔好嫌我煩
佢俾人綁左幾個月
今日睇到單智障人士著約束衣，然後咬舌自盡
醫護一定要用懲罰手段，唔可以打鎮靜劑？

唔會嫌你煩呀
如果幾個月前爸爸未出事既我可能人日
但自己都經歷過呢d野
知道果種痛果種無助 做咩都改變唔到

咁我諗佢地如果有得揀都唔會選擇咁做既
岩岩上網睇左小小鎮定劑資料

佢呢到話都唔可以長打 長打就會上癮個劑量會愈用愈高 劑量高會有生命危險
而且果個仲要係重病病人既話
我諗仲高風險 如非必要都唔會用
所以呢d都係冇辦法

老媽出入醫院咁多次
最漫長係今次
見過老人家要著約束衣
好可憐，鎖住左佢全身
而家個智障人士走左是好事
唔洗受苦

你媽媽仲要比人綁住幾個月
長打幾個月真係唔可能既事

你講果單新聞又係另一件事
智障人士如果嚴重得濟 會自殘
其實都真係冇咩辦法幫到佢地
由其佢地生存咁耐都可能未開心過
佢都冇果種意識
佢辛苦家人又辛苦
家人又冇可能照顧到佢一生
都係另一個兩難
我唔係話佢死左仲好
不過如果去到咁嚴重 餘生比人綁多七十年手腳成個人生得痛苦同折磨
生存唔知做咩既
又可以令到家人解脫
我自己都會選擇死

起碼我媽仲有認知
識同人講肚餓
我都知醫護係逼不得已先會用綁
無可能廿四小時睇佢又會R身R勢
唔知幾多個月無「沖涼」
之前老豆入去都會同佢抹身

個智障人士死左都好既、起碼唔洗再煩宿位、對佢父母都係「解脫」

係 所以所有野都有正面有負面
我地唔好諗曬負面果一邊 雖然我都知好難 唔容易
呢段時間就辛苦佢無得抹身啦
我地就做盡曬我地可以做既一齊
我地始終都只係一個人 好多事冇能力改變
盡左自己既力 幫到幾多就幾多就可以了

唯有咁樣安慰自己

佢係咪無做任何治療啦??

淡然面對

一切如煙

叫白車
情況惡化就唔好等
不過你送左佢入院就可能冇得見
但唔送會好危險
果陣我老豆都係咁 重病病人差小小都可以好嚴重而你唔知

不過 其實而家呢段時間佢都係係到分分秒秒捱緊苦
唉

一定要保持樂觀，化療電療副作用大時，心情會差，要多多包容開解。多啲陪伴係最好，同埋唔會後悔。

我明 佢每秒都呻吟咁 。。。 訓又訓唔著覺

睇下可唔可以捉下佢隻手 輕輕咁幫佢按摩 按下佢額頭等佢舒服小小
唯有做呢d野等佢舒服小小

捉住佢手同佢祈禱

做最壞打算、做最好的準備
而家唔俾探病
要好好疏導自己情緒
唔好驚先

醫生點講？
有冇話佢咩事

Amen

有機會見到同佢拉下筋

而家住院真係好慘、同醫生申請下每日去睇下佢
你地唔申請唔講下就無人理你地架啦

我明
個時醫生唔知同我老豆講過咩令佢情緒down哂
去到走個時都係咁
其實啲醫生有嚴重野要同病人講之前
可唔可以同左病人家屬講先

14日
由發現到走..........

除非你老豆無認知能力
最嚴重大家都知係死

好快

可以點申請？ 去到再講？
通常d姑娘好阻頭阻勢

打去病房話叫醫生打俾你
睇下個醫生有無心情
我老豆之前為左見我老母打左去病人聯絡主任、仲去埋見個主任
病人極度需要照顧
無得探一個月後
而家一星期有兩日俾我地入病房探
我祝你家人無事出院

如果要長住都可能要好似你咁

互勉之。。。

不過在屋企都要坐輪椅
好虛弱

其實如果要長期訓床真係要租

我早排都係咁
陪埋佢最後 幫佢完成心願
宜家我都的返自己一個慢慢習慣緊

屋企無空間
同埋佢返到屋企既話唔想佢長期訓床
佢在醫院幾個月無落床了
又俾人綁住
今日爸終於去睇到佢、佢識自己食飯

有無親戚朋友陪你面對？
一個人有心事要講出黎

如果爆po
大家入黎傾

自己或者家人最長訓醫院訓左幾耐？

果排有d朋友陪下既

毒絲無人陪

節哀順變巴打 呢到好多師兄支持你

參考下

淨係見到呢段嘢已經好難過巴打加油頂住啊

多謝

點解唔係我個廢老有

比你個病佢，

唔好咁啦
到有病係你個廢老
你要擔心佢、俾醫藥費你就唔好受啦

絲打仲未訓

無擔心過

細過無理過我，番屋企就訓教

唔似樓主有父愛

佢死左我都唔會喊

咪阻止地球轉

你都係啦
睇緊炳哥

佢的死真係好快、前一日仲同個女貼張相上網
昨日聽佢訪問、佢話自己86歲人生無憾、個訪問聽到好好中氣。

講件小事你聽
fb有個谷個谷主死左老母
咁我屎忽痕安慰下話你老母有孫有仔已經好有福、笑喪、安息咁

點知條友話我唔應該叫「老母」、話我唔尊重佢。踢我出谷

大佬啊、明顯唔識中文、老母唔係粗口，古文戰國策已有老母、有老豆自有老母。老係尊重的意思、又唔係屌佢老母

講完就算啦

其實有d人鍾意做attention whore..特別係kol..死老母都要打卡

我爸細個同我祖母分開住
祖母死個時佢流下男兒淚
世界上有骨肉親情
而家仲有時間了解下阿爸就把握時間
佢死左你都係要同佢執骨

就嚟失去一個親人 原來人真係好脆弱 共勉之2 更新消息

巴打又係你出場之時

16號照完pet-ct 18醫院打黎話21號入醫院見醫生

岩岩見完 話擴散到脊椎位令佢大小便失禁同行得慢
同埋建議即時入院

睇黎唔太樂觀咁
你都要撐住同佢行得幾耐得幾耐
爭取機會每日見下佢